{
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/stu/stu": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSistemadeTransporteUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRecorridos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInstalaciones\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServiciosSTU\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBoletos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPuntosdeVenta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nReglamento\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRecorridos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAmalucan\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAtlixco\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCAPU\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCuautlancingo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nH\u00e9roes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMaravillas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSanRam\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTehuac\u00e1n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServiciosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBibliotecas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServiciosEscolares\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBecas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHospitalUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLoboBus\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLoboBici\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTransparencia\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\nLaUnidadAdministrativadeAccesoalaInformaci\u00f3ndelaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,haasumidoconresponsabilidadsucompromisodecumplirconlaLeydeTransparenciayAccesoalaInformaci\u00f3nP\u00fablicadelEstadodePuebla,otorgandodemaneraclarayoportunainformaci\u00f3nsobrelasdiversasactividadesdedocencia,investigaci\u00f3n,difusi\u00f3nyextensi\u00f3ndelaculturaas\u00edcomodelmanejodelosrecursosp\u00fablicosensusdiversasUnidadesAcad\u00e9micasyDependenciasAdministrativas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaSocial\n\n\n\n\n\n\n\nLaContralor\u00edasocialsedefinecomo\"Elconjuntodeaccionesdecontrol,vigilanciayevaluaci\u00f3nquerealizanlaspersonas,demaneraorganizadaoindependiente,enunmodelodederechosycompromisosciudadanos,conelprop\u00f3sitodecontribuiraquelagesti\u00f3ngubernamentalyelmanejodelosrecursosp\u00fablicosserealicenent\u00e9rminosdetransparencia,eficacia,legalidadyhonradez,as\u00edcomoparaexigirlarendici\u00f3ndecuentasasusgobernantes\".\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDefensor\u00edadelosDerechosUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\nLaDefensor\u00edadelosDerechosUniversitariosdelaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,protegelosderechosqueemanandelalegislaci\u00f3nuniversitaria,ypromuevelosvaloresdeunaculturaderespetoa\u00e9stos,quepermitenalacomunidadsudesarrollopleno.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nModeloMinerva\n\n\n\n\n\n\n\nModeloMinerva\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlaces\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodePrivacidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTel\u00e9fonico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/comunic/buap_suma_kilometros_en_la_prevencion_del_suicidio": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComunicaci\u00f3nInstitucional/Boletines/NoticiasImportantes/2016/Septiembre/BUAPsumakil\u00f3metrosenlaprevenci\u00f3ndelsuicidio\n\nBUAPsumakil\u00f3metrosenlaprevenci\u00f3ndelsuicidio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSerealiz\u00f3laTerceraRodadaporunMundoConectado\n\n\n\n\n\nBUAP.8deseptiembrede2016.-Conlaideaderecorrerelmundoy\nconectaralagente,elRectordelaBUAPencabez\u00f3elcontingenteque\nparti\u00f3pocoantesdemediod\u00edaenlaexplanadadelEstadoUniversitario,\nenloquefuelaTerceraRodadaporunMundoConectado,cuyametafue\nsumar10milkil\u00f3metros-distanciaequivalenteaviajardePueblaa\nNuevaYork,idayvuelta-,parapromoverredesdeapoyoenlaprevenci\u00f3n\ndelsuicidio.\n\n\n\n\n\nEnlaterceraedici\u00f3ndeestajornada-organizadaporlaDirecci\u00f3nde\nAcompa\u00f1amientoUniversitario(DAU)delaBUAP,aprop\u00f3sitodelD\u00eda\nMundialparalaPrevenci\u00f3ndelSuicidioquesecelebrael10de\nseptiembre-losuniversitariossesumaronaestainiciativa,entreellos\nelRectorAlfonsoEsparzaOrtiz,quiensepusolacamisetapararodar\nporunmundoconectado.\n\n\n\n\n\n\u201cConectar,comunicarycuidar\u201dfueellemaquelosestudiantesportaron\nensuscamisetas.Congorrasnaranja,algunosconcascoyprotecciones,\nas\u00edcomoaguaenlascanastillas,emprendieronlamarchaenlas\nlobobicispararecorrerelcircuitointernodeCiudadUniversitaria(CU).\n\n\n\n\n\nEneltrayecto,losgruposmostraronentusiasmoydinamismoalcorear\nporras,sonarlascampanasdelaslobobiciseinvitaram\u00e1sj\u00f3venesa\nsumarse.\n\n\nMar\u00edadelCarmenLaraMu\u00f1oz,titulardelaDAU,se\u00f1al\u00f3queestetipode\nactividadespermitevisibilizarproblemassociales,disminuirla\nestigmatizaci\u00f3nycrearv\u00ednculosentrelagente.\n\n\n\n\n\nLaTerceraRodadaporunMundoConectadosedividi\u00f3endosrecorridos:\ndelEdificioCarolinoaCiudadUniversitaria,porelParqueLineal\nUniversitario,con6.5kil\u00f3metrosentotal;elsegundoalrededordeCU\nquecomprendi\u00f33.4kil\u00f3metros.\n\n\n\n\n\nSeinstalaronbicicletasfijasenlasfacultadesdeCienciasdela\nComunicaci\u00f3nyCulturaF\u00edsica,enlapreparatoriaAlfonsoCalder\u00f3n\nMoreno,laexplanadadelAuditorioJulioGlockner,enel\u00c1readela\nSalud,yenalgunassedesregionales.\n\n\n\n\n\nAdem\u00e1s,paralograrlametaseinvit\u00f3alosgimnasiosdelacapitala\nsumarkil\u00f3metros,atrav\u00e9sdelasclasesdespinningqueimpartieron\neste8deseptiembre.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCarteleraBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nGacetaUniversidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRevistaEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLeerenBicicleta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBoletines\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlacesaotrosmedios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nS\u00edntesisInformativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSCoD\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104,CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n4sur303CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5270y5281\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/comunic/la_buap_una_universidad_que_vive_su_comunidad": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComunicaci\u00f3nInstitucional/Boletines/BoletinBuap/2016/Septiembre/LaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBUAP.11deseptiembrede2016.-Desdelaconstrucci\u00f3ndeinnovadores\nespacioseducativos,hastaelvisitanten\u00famero500mildelMuseo\nUniversitarioCasadelosMu\u00f1ecos,laM\u00e1ximaCasadeEstudiosdePuebla\nrefrendasucompromisoconsusestudiantes,acad\u00e9micosytrabajadores,\nconquienesmantieneunacercan\u00edaenlaatenci\u00f3ndenecesidadesy\ndemandas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n1.Becas\n\n\nDuranteel\u00faltimoa\u00f1o,5mil899alumnossebeneficiaronconalgunabeca\ndelosochotiposqueofrecelaBUAP.M\u00e1sdelamitadcorrespondena\nbecasalimenticias\u2013dotaci\u00f3ndeundesayunoounacomida-,establecidas\ndesdehacedosa\u00f1osporelRectorAlfonsoEsparzaOrtiz,enapoyoa\nestudiantesdebajosrecursos.Paracuidarelmedioambiente,apartir\ndel2016seproporcionaunkitderecipientesparaelconsumode\nalimentos,conelfindesuprimirlosutensilioselaboradoscon\npoliestireno.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n2.Apoyoamadresestudiantes\n\n\nLaFundaci\u00f3nBUAPbenefici\u00f3a25madresestudiantesdebajosrecursos,\nconelserviciodeguarder\u00edagratuito,atrav\u00e9sdeunconveniode\ncolaboraci\u00f3nconelGrupoVoluntariadoMexicanoAlem\u00e1nA.C.,Casadel\nSol.LaDirecci\u00f3ndeAcompa\u00f1amientoUniversitarioidentific\u00f3estoscasos\nenlacomunidaduniversitaria,conelfindebrindarlesesteapoyoyque\nnoabandonensusestudios.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n3.KioscosSostenibles\n\n\nEnel\u00faltimoa\u00f1oseinstalaron10KioscosSosteniblesenCiudad\nUniversitaria,preparatoriasurbanasyunidadesregionalesdeTehuac\u00e1n,\nTecamachalcoyTeziutl\u00e1n.Lafunci\u00f3ndeestosaparatosesrecargar\ndispositivoselectr\u00f3nicos,atrav\u00e9sdelaluzsolaryelpedaleoenuna\nbicicletamec\u00e1nica.Laenerg\u00edageneradapermitecargardeforma\nsimult\u00e1neacuatrolaptops,12celularesy20focosLED.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n4.Bebederos\n\n\nEneloto\u00f1odel2014seinaugur\u00f3elprimerbebederodeaguapotableen\nCiudadUniversitaria.Hoyfuncionan43enlasunidadesacad\u00e9micasdela\nBUAP.Cadaunotieneensuinteriorunapeque\u00f1aplantapurificadora\ncompleta,cuyacapacidadesde5millitrosdiariosdeaguabajaen\nsalesys\u00f3lidosdisueltos,apegadaalaNormaOficialMexicana\n201-SSA1-2002.Elproyectosegest\u00f3poriniciativadelRectorAlfonso\nEsparzaOrtiz,conelprop\u00f3sitodedotardeaguapotablealacomunidad\nuniversitaria,apoyarsueconom\u00edayevitarelconsumodebebidas\nazucaradas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n5.Programa\u201cT\u00faeliges\u201d\n\n\nElProgramadeOrientaci\u00f3nProfesiogr\u00e1ficadelaBUAP,unaplataforma\nconinformaci\u00f3ncompletasobrelaofertaeducativadelnivelsuperior,\nharecibidom\u00e1sde98milvisitas,deeneroalafecha,depr\u00e1cticamente\ntodalaRep\u00fablicaMexicana,Canad\u00e1,EstadosUnidosypa\u00edsesdeEuropay\nSudam\u00e9rica.Enestaplataforma,alacualseaccededesdeelsitio\nwww.tueliges.buap.mx,elaspiranteseinformadelascarrerasque\nimpartelaInstituci\u00f3n,yapartirdedoscuestionariosconocesus\nhabilidadesyaptitudesparadeterminadas\u00e1reasdelconocimiento.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n6.UnidadesdeAtenci\u00f3ndeBienestarEmocional\n\n\nEn2014,elRectordelaBUAPpusoenmarchalasUnidadesdeAtenci\u00f3nde\nBienestarEmocional,espaciosparabrindarapoyospsicol\u00f3gicoy\npsiqui\u00e1tricoespecializados.Sonpartedeunavisi\u00f3ndemedicina\nintegralypartendelasestrategiasdeacompa\u00f1amientoestudiantilen\nbeneficiodelosj\u00f3venes,aligualquelasbecasalimenticias,programas\ndeactivaci\u00f3nf\u00edsicayunidadesdesaludquebrindanatenci\u00f3nm\u00e9dicade\nprimercontacto.Alafechahansidoinstaladosnueve\u2013cuatrode\nPsiquiatr\u00edaycincodePsicolog\u00eda-,atendidosporespecialistasencasos\ndeviolencia,depresi\u00f3n,adiccionesybullying,entreotrasconductas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n7.CarreraNocturnaUniversitaria\n\n\nParafomentarlapr\u00e1cticadeportivaylasanaconvivenciaentrelos\nuniversitariosylasociedadpoblana,cadaa\u00f1olaBUAPllevaacabosu\ntradicionalCarreraNocturnaUniversitaria,condosrecorridos:la\nrecreativa,de5kil\u00f3metros,ylacompetitiva,de10kil\u00f3metros.El\npr\u00f3ximo24deseptiembretendr\u00e1lugarlaedici\u00f3nn\u00famero11.En2015\nrompi\u00f3r\u00e9cordconm\u00e1sde16milparticipantes.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n8.Rally\n\n\nUnaactividadorientadaaimpulsarcolectivamentelaidentidad,el\nsentidodepertenenciaeintegraci\u00f3nentrelosalumnosdenuevoingreso,\nenlacuallosj\u00f3venesportanconorgullolaplayeradelaBUAP.Durante\nelRallydeBienvenida2016m\u00e1sde17milestudiantesvivieronun\nambientefestivoenelEstadioUniversitario,amenizadoconm\u00fasicayun\npartidodef\u00fatbolentreintegrantesdelequipoLobosBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n9.Laexposici\u00f3nart\u00edsticam\u00e1svisitadaenlahistoriadelaUniversidad\n\n\nRembrandt:elhombre,losagradoyloprofano,57grabadosoriginales,\ndelacolecci\u00f3nqueresguardalaBibliotecaJos\u00e9Mar\u00edaLafragua,recibi\u00f3\nm\u00e1sde50milvisitasdurantelosdosmesesquepermaneci\u00f3enlas\nGaler\u00edasdelPalacio,conlocualseposicion\u00f3comolaexposici\u00f3ncon\nmayoralcanceenlahistoriadelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n10.ConchaFlotante\n\n\nUnsitiodeencuentroart\u00edsticoyculturalenCiudadUniversitaria,\ndestinadoparaconciertos,espect\u00e1culosdedanzayobrasdeteatro,\nejecutadosportalentosuniversitariosydeotrasregiones.Esun\nespacioinnovadorparalaconvivenciaylavinculaci\u00f3nsocial,que\ncuentaconunaestructura\u00fanicaensutipo,dise\u00f1adaporestudiantesde\nArquitecturadelaUnidadRegionalTehuac\u00e1n.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCarteleraBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nGacetaUniversidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRevistaEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLeerenBicicleta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBoletines\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlacesaotrosmedios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nS\u00edntesisInformativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSCoD\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104,CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n4sur303CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5270y5281\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://webserver1.siiaa.siu.buap.mx:81/autoservicios/twbkwbis.P_GenMenu?name=homepage": "\n\nIraContenidoPrincipal\nBUAP\n\n\n\u00a0\n\n\nAYUDA\n|\nSALIR\n\n\n\n\nhomepage\n\n\u00a0\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\nAutoservicios\n\n\n\nIrainiciodep\u00e1gina\n\nVersi\u00f3n:8.1\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/comunic/identidad_grafica": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComunicaci\u00f3nInstitucional/IdentidadGr\u00e1fica\n\nIdentidadGr\u00e1fica\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nIdentidad\nBUAP\n\n\n\n\nEscudo\n\n\n\n\nLogotipo\n\n\n\n\nEscudo\nylogotipo\n\n\n\n\nSistemade\ncolor\n\n\n\n\nTipograf\u00eda\n\n\n\n\nEtiquetas\n\n\n\n\nPapeler\u00eda\n\n\n\n\nSe\u00f1al\u00e9tica\n\n\n\n\nPromocionales\n\n\n\n\nSocialMedia\n\n\n\n\nVeh\u00edculos\n\n\n\n\nPlantillas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCarteleraBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nGacetaUniversidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRevistaEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLeerenBicicleta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBoletines\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlacesaotrosmedios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nS\u00edntesisInformativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSCoD\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n4sur303CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5270y5281\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://www.buap.mx/top.htm": "\n\u00a0\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/comunic/buap_firma_convenio_con_la_universidad_de_lima": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComunicaci\u00f3nInstitucional/Boletines/NoticiasImportantes/2016/Septiembre/BUAPfirmaconvenioconlaUniversidaddeLima\n\nBUAPfirmaconvenioconlaUniversidaddeLima\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEsteacuerdosientalasbasesparalacooperaci\u00f3n,intercambio\nacad\u00e9micoyrealizaci\u00f3ndeproyectosdeinvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\nBUAP.6deseptiembrede2016.-Conlafinalidaddefortalecerlavida\nacad\u00e9micaentodaslas\u00e1reasdelconocimiento,as\u00edcomoelprogramade\ninternacionalizaci\u00f3n,laBUAPsign\u00f3unconveniogeneraldecolaboraci\u00f3n\nconlaUniversidaddeLima,Per\u00fa,conelcualsesientanlasbasesde\ncooperaci\u00f3n,intercambioestudiantilydocente,as\u00edcomorealizaci\u00f3nde\nproyectosdeinvestigaci\u00f3nydesarrollo,entreotrasactividadesque\nderivendeconveniosespec\u00edficos.\n\n\n\n\n\nEnlaceremoniarealizadaenlaSalaMultimediadelComplejoCultural\nUniversitario,elRectorAlfonsoEsparzaOrtizafirm\u00f3quedichoacuerdo\nfortalecer\u00e1lainternacionalizaci\u00f3ndelavidaacad\u00e9mica,queimpactala\nformaci\u00f3ndelosj\u00f3venesycontribuyealaintegraci\u00f3ncomosoporte\nestrat\u00e9gicodeldesarrolloinstitucional,cuyoresultadosonmejorasen\nlacalidadypertinenciadelosprogramasdeestudio,superaci\u00f3ndel\nprofesoradoyampliaci\u00f3ndel\u00edneasdeinvestigaci\u00f3n.\n\n\n\n\n\n\u201cEsmuysatisfactoriocelebraresteconvenioyhacerloconuna\ninstituci\u00f3nlatinoamericana,conlaquecompartimoshistoria,objetivos\nyexpectativas.Deestamanera,laeducaci\u00f3nsuperiordelaBUAPse\nabrir\u00e1anuevasperspectivas,\u00e1reasdelconocimientoycompetencias,\nparadesarrollarhabilidades,serinnovadoresycomprenderlarealidad\nsocialdeotrospa\u00edses\u201d,consider\u00f3.\n\n\n\n\n\n\u00d3scarQuezadaMacchiavello,rectordelaUniversidaddeLima,reconoci\u00f3\nqueestev\u00ednculo-derivadodelaamistadytrabajoconjuntoconel\ndoctorRa\u00falDorra,coordinadordelProgramadeSemi\u00f3ticayEstudiosde\nlaSignificaci\u00f3ndelaBUAP-permitir\u00e1expandirlacolaboraci\u00f3naotras\n\u00e1reasdelainvestigaci\u00f3n,talescomolasingenier\u00edas,F\u00edsica,Qu\u00edmica,\nlascienciasempresarialesydegobierno.Porconsiguiente,precis\u00f3,\n\u201ctrabajaremosunidosafavordelaconstrucci\u00f3ndeunamejoracademia\u201d.\n\n\n\n\n\nTrasreconocerqueM\u00e9xicotieneunalargahistoriadeestrecha\ncolaboraci\u00f3nconnacioneslatinoamericanas,entre\u00e9stasPer\u00fa,atrav\u00e9s\ndelaAlianzadelPac\u00edfico,eldirectorGeneraldeDesarrollo\nInternacionaldelaBUAP,QuentinBoulatRiou,destac\u00f3quedicho\nconvenioesresultadodelavinculaci\u00f3nimpulsadadesde2001porel\ndoctor\u00d3scarQuezadaMacchiavello,cuyotrabajodeinvestigaci\u00f3n\nconjuntohasidonumerosoenlos\u00faltimosa\u00f1os.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCarteleraBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nGacetaUniversidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRevistaEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLeerenBicicleta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBoletines\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlacesaotrosmedios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nS\u00edntesisInformativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSCoD\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104,CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n4sur303CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5270y5281\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://www.viajes.buap.mx/": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuscar\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\u00a0|Iniciar\n\u00a0|Registro\n\u00a0|MisReservas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nReservacionesdeVacacionesenM\u00e9xico&enelMundo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVuelos\nHoteles\nVuelos+Hoteles\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEscogetutipodeviaje\n\nRedondo\nSencillo\nMultidestino\n\n\n\n\n\n\n\n\nEscogedondelegustar\u00edaviajar\n\n\nOrigen:\n\n\n\nSalida:\n\n\n\nDestino:\n\n\n\n\nRegreso:\n\n\n\n\n\n\n\n\nTramo2\n\n\nOrigen:\n\n\n\nSalida:\n\n\n\nDestino:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTramo3\n\n\nOrigen:\n\n\n\nSalida:\n\n\n\nDestino:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTramo4\n\n\nOrigen:\n\n\n\nSalida:\n\n\n\nDestino:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTramo5\n\n\nOrigen:\n\n\n\nSalida:\n\n\n\nDestino:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTramo6\n\n\nOrigen:\n\n\n\nSalida:\n\n\n\nDestino:\n\n\n\n\n\nAgregartramo\n\n\n\n\n\nInformaci\u00f3ndelospasajeros\n\n\nAdultos:\n\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n\nNi\u00f1os:\n\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n\nInfantes:\n\n0\n1\n2\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOpcionesespeciales(Aerol\u00edneas,itinerarios,...)\n\n\n\n\n\nEscogetusopcionesadicionales\n\n\n\nCabina:\n\nCualquiera\nEcon\u00f3mica\nEjecutiva\nPrimeraclase\n\n\n\nAerol\u00ednea:\n\nCualquiera\nAccesrail\nAdriaAirways\nAegeanAir\nAerArannExpress\nAerLingus\nAerocomercialOrienteNorte\nAeroflot\nAerogal\nAerolineasArgentinas\nAerolineasDelSur\nAeromar\nAeromexico\nAeropelican\nAerorepublica\nAerosvit\nAirAlgerie\nAirAstana\nAirAustral\nAirBaltic\nAirBerlin\nAirBotnia\nAirBotswana\nAirBusan\nAirCanada\nAirCaraibes\nAirChina\nAirComet\nAirDolomiti\nAirEuropa\nAirFrance\nAirIndia\nAirJamaica\nAirLink\nAirMacau\nAirMadagascar\nAirMalta\nAirMauritius\nAirMoldova\nAirNamibia\nAirNewZealand\nAirNippon\nAirNiugini\nAirNorthRegion\nAirNostrum\nAirOne\nAirPacific\nAirSenegal\nAirSeychelles\nAirTahiti\nAirTahitiNui\nAirTransat\nAirVanuatu\nAirZimbabwe\nAiwa\nAlaskaAirlines\nAlitalia\nAlitaliaCityliner\nAlohaAirlinesx\nAmericaWest\nAmerican\nAmericanTrans\nAndesLineasAereas\nAsercaAirlines\nAsianaAirlines\nAustralLineasA\u00e9reas\nAustrianAir\nAvianca\nAviateca\nAzerbaijanAirl\nAzulBrazilianAirlines\nBahamasair\nBangkokAirways\nBearskinAirline\nBimanBangladesh\nBinterMediterras\nBluePanoramaAirlines\nBmiBritish\nBrindabellaAirlines\nBritishAirways\nBritishEuropean\nBwaCaribbeanAir\nC.A.I.Second\nCanadianNorth\nCapeAir\nCarpatair\nCathayPacific\nCaymanAirways\nCdiAirCaledoni\nCentralMtnAir\nChinaAirlines\nChinaEastern\nChinaSouthern\nCirrusAirlines\nCityjet\nCompagnieCorse\nCondor\nContinental\nCopaAirlines\nCroatiaAirlines\nCubanaDeAviacion\nCyprusAirways\nCzechAirlines\nDelta\nDeutscheBa\nDragonairHong\nDutchAntillesExpress\nEasyfly\nEdelweissAir\nEgyptair\nElAlIsrael\nEmiratesAirlines\nEraAviation\nEthiopianAir\nEtihadAirway\nEurasiaAirlines\nEurowings\nEvaAirways\nExecutiveAir\nFinnair\nFinnishCommuterAir\nFirstAir\nFlexflight\nFrontier\nGarudaIndonesia\nGermanwings\nGhanaIntlAirlines\nGol\nGreatLakes\nGulfAir\nGulfstreamIntl\nHahnAir\nHainanAirlines\nHawaiian\nHazelton\nHeliAirMonaco\nIberia\nIberiaExpress\nIcelandair\nIndianAirlines\nInselAir\nInterjet\nIranAir\nIslandAirHawai\nIslandAirNantk\nJ-Air\nJalExpress\nJalways\nJapanAirlines\nJapanAsia\nJapanTransocean\nJat\nJetAirways\nJetblueAirways\nJetstarJapan\nKenyaAirways\nKfrKingfisherAi\nKlm\nKuwaitAirways\nLacsa\nLam\nLanArgentina\nLanColombiaAirlines\nLanPeru\nLanecuador\nLatamAirlines\nLatamAirlines\nLcPeru\nL\u00edneaA\u00e9reaAmaszonas\nLithuanian\nLotPolish\nLtuIntl\nLufthansa\nLufthansaCityline\nLuxair\nLzbBulgariaAir\nMacair\nMalaysia\nMalevHungarian\nMandarin\nMartinairHollan\nMeridiana\nMesaAirlines\nMexicana\nMiddleEast\nMidwestExpress\nMontenegroAirlines\nMywayAirlines\nNationwideAir\nNiki\nNorthwest\nNorwegianAirShuttle\nOConnorAir\nOgeAtiasjetIntl\nOlympicAirways\nOmanAviation\nPeruvianAirlines\nPhilippine\nPluna\nPorterAirlines\nPortugalia\nPrecisionair\nQantasAirways\nQatarAirways\nRossiya\nRoyalAirMaroc\nRoyalJordanian\nSantaBarbara\nSas\nSata-AirAcores\nSataInternational\nSaudiArabian\nScotairways\nShanghai\nShenzhenAirlines\nShuttleAmerica\nSiberiaAirlines\nSiemReap\nSilkair\nSingaporeAirl\nSkyAirlines\nSnBrusselsAirl\nSolomon\nSouthAfrican\nSouthwest\nSpanair\nSrilankan\nStarPeru\nSunCountryAirlines\nSunshineExpress\nSunwingAirlines\nSurinamAirways\nSwiss\nTacaIntl\nTacaPeru\nTacvCaboVerde\nTamDelMercosur\nTame\nTapPortugal\nTarom-Romanian\nTest\nThaiIntl\nTiaraAir\nTransaviaAirlines\nTransaviaFrance\nTuiAirlinesNederland\nTunisAir\nTurkishAirlines\nTwinJet\nUkraineIntl\nUnited\nUsAirways\nVarig\nVeintitres\nVietnamAir\nVirginAmerica\nVirginAtlantic\nVirginExpIrela\nVivaColombia\nVladivostokAir\nVlmAirlines\nVolaris\nVolaris\nVuelingAirlines\nWestjet\nWideroesFlyvese\nWindwardIsland\nXiamenAirlines\nYemeniaYemen\nZuza\n\n\n\n\nHoradesalida:\n\nCualquiera\nPorlama\u00f1ana\nPorlatarde\nPorlanoche\n1:00AM\n2:00AM\n3:00AM\n4:00AM\n5:00AM\n6:00AM\n7:00AM\n8:00AM\n9:00AM\n10:00AM\n11:00AM\n12:00PM\n1:00PM\n2:00PM\n3:00PM\n4:00PM\n5:00PM\n6:00PM\n7:00PM\n8:00PM\n9:00PM\n10:00PM\n11:00PM\n12:00AM\n\n\n\nHoraderegreso:\n\nCualquiera\nPorlama\u00f1ana\nPorlatarde\nPorlanoche\n1:00AM\n2:00AM\n3:00AM\n4:00AM\n5:00AM\n6:00AM\n7:00AM\n8:00AM\n9:00AM\n10:00AM\n11:00AM\n12:00PM\n1:00PM\n2:00PM\n3:00PM\n4:00PM\n5:00PM\n6:00PM\n7:00PM\n8:00PM\n9:00PM\n10:00PM\n11:00PM\n12:00AM\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEscogetudestino\n\nCiudaddedestino:\n\n\n\n\n\n\n\nEscogelasfechasdetuviaje\n\n\nFechadellegada:\n\n\n\nFechadesalida:\n\n\n\nCantidaddenoches\n\n\n\n\n\nDetalledelareserva\n\nHabitaciones:\n\n1\n2\n3\n\n\nHabitaci\u00f3n1>>\u00a0\nAdultos:\n\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n\nNi\u00f1os:\n\n0\n1\n2\n3\n4\n\n\nEdaddelosni\u00f1os:\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n12\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n12\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n12\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n12\n\n\n\n\n\nHabitaci\u00f3n2>>\u00a0\nAdultos:\n\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n\nNi\u00f1os:\n\n0\n1\n2\n3\n4\n\n\nEdaddelosni\u00f1os:\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n12\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n12\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n12\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n12\n\n\n\n\n\nHabitaci\u00f3n3>>\u00a0\nAdultos:\n\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n\nNi\u00f1os:\n\n0\n1\n2\n3\n4\n\n\nEdaddelosni\u00f1os:\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n12\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n12\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n12\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n12\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDestino\n\n\nCiudad\nPa\u00eds\n\n\n\n\n\nEntrelasfechas\n\n\nDesde:\n\n\n\nHasta:\n\n\n\n\n\nN\u00famerodenoches\n\n\nEntre:\n\n\n\nY\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLugardeentrega\n\nCiudad/Aeropuerto:\n\n\n\nDevoluci\u00f3ndelautoenotrociudad:\n\n\n\n\nCiudad/Aeropuerto:\n\n\n\n\n\nFechas\n\n\nFechadeentrega:\n\n\nPorlama\u00f1ana\nPorlatarde\nPorlanoche\n1:00AM\n2:00AM\n3:00AM\n4:00AM\n5:00AM\n6:00AM\n7:00AM\n8:00AM\n9:00AM\n10:00AM\n11:00AM\n12:00PM\n1:00PM\n2:00PM\n3:00PM\n4:00PM\n5:00PM\n6:00PM\n7:00PM\n8:00PM\n9:00PM\n10:00PM\n11:00PM\n12:00AM\n\n\n\nFechadedevoluci\u00f3n:\n\n\nPorlama\u00f1ana\nPorlatarde\nPorlanoche\n1:00AM\n2:00AM\n3:00AM\n4:00AM\n5:00AM\n6:00AM\n7:00AM\n8:00AM\n9:00AM\n10:00AM\n11:00AM\n12:00PM\n1:00PM\n2:00PM\n3:00PM\n4:00PM\n5:00PM\n6:00PM\n7:00PM\n8:00PM\n9:00PM\n10:00PM\n11:00PM\n12:00AM\n\n\n\nPa\u00edsderesidencia:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEscogetudestino\n\nCiudaddedestino:\n\n\n\n\n\nEntrelasfechas:\n\n\n\nY\n\n\n\n\n\n\n\nTiposdeactividades:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEscogedondelegustar\u00edaviajar\n\n\nOrigen:\n\n\n\n\nDestino:\n\n\n\n\n\n\n\nEscogelasfechasdetuviaje\n\n\nSalida:\n\n\n\nRegreso:\n\n\n\n\n\nDetalledelareserva\n\nHabitaciones:\n\n1\n2\n3\n4\n5\n\n\nHabitaci\u00f3n1>>\u00a0\nAdultos:\n\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n\nNi\u00f1os:\n\n0\n1\n2\n3\n4\n\n\nEdaddelosni\u00f1os:\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n\n\n\nHabitaci\u00f3n2>>\u00a0\nAdultos:\n\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n\nNi\u00f1os:\n\n0\n1\n2\n3\n4\n\n\nEdaddelosni\u00f1os:\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n\n\n\nHabitaci\u00f3n3>>\u00a0\nAdultos:\n\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n\nNi\u00f1os:\n\n0\n1\n2\n3\n4\n\n\nEdaddelosni\u00f1os:\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n\n\n\nHabitaci\u00f3n4>>\u00a0\nAdultos:\n\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n\nNi\u00f1os:\n\n0\n1\n2\n3\n4\n\n\nEdaddelosni\u00f1os:\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n\n\n\nHabitaci\u00f3n5>>\u00a0\nAdultos:\n\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n\nNi\u00f1os:\n\n0\n1\n2\n3\n4\n\n\nEdaddelosni\u00f1os:\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n-\n0\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n8\n9\n10\n11\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\u00a0\u00a0SoporteaClientes\n\n\n\n\n\n\u00a0Tel\u00e9fono\u00a0\n\u00a0D.F.(55)36920502\n\u00a0Ladasincosto018006810397\n\u00a0\n\n\n\n\n\n\u00a0Contacto\n\u00a0contacto@pakki.com.mx\n\u00a0oenv\u00edanostuscomentariosenelsiguienteformulario\n\u00a0\n\n\n\n\n\n\u00a0Promoci\u00f3nMesessininteresesenReservasdeHoteles\n\u00a0Solicitatu\u00a0reserva\u00a0dehotela\u00a06mesessininteresesenmontos\n\u00a0mayoresa\u00a0$1,000.\n\n\u00a0Bancosparticipantes:Banamex,Bancomer,Santander,BardesCard,IXEyC&A.\n\nFormasdePago\nAdicionalalpagoconTarjetadeCr\u00e9dito,puedestambi\u00e9nrealizarlomediantetransferenciaelectr\u00f3nicaodep\u00f3sitoensucursal.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00bfBuscasVuelosyHotelparatuspr\u00f3ximasvacaciones?\n\nEnBUAPViajesencontrar\u00e1sunaofertaenpr\u00e1cticamentecualquierlugaralquedeseesir.ConsultanuestraspromocionesdeHotelesyalternativasdepago.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\u00a0\u00a0PrincipalesDestinos\n\n\n\n\n\n\n\nMenuCiudadesdeHoteles\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\nPlayasCiudadesEstadosUnidos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,\nProl.R\u00edoPapagayo6301,Col.JardinesdeSanManuelC.P.72570\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5395\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodePrivacidad\nDirectorioTelef\u00f3nico\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\nProl.R\u00edoPapagayo6301,Col.JardinesdeSanManuelC.P.72570\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5395\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\u00a0\n\n\n\n\n\n\nCopyright\u00a9byNetacticaS.A.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/comunic/academicos_participan_de_dialogos_con_el_rector": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComunicaci\u00f3nInstitucional/Boletines/NoticiasImportantes/2016/Septiembre/Acad\u00e9micosparticipande\u201cDi\u00e1logosconelRector\u201d\n\nAcad\u00e9micosparticipande\u201cDi\u00e1logosconelRector\u201d\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnesteejerciciodecercan\u00eda,AlfonsoEsparzaOrtizconoci\u00f3las\ninquietudes,solicitudesynecesidadesdedocentes\n\n\n\n\n\nBUAP.11deseptiembrede2016.-Paragenerarunintercambiode\nexperienciasenfocadasamejorarlaactividaddocenteenlaBUAP,el\nRectorAlfonsoEsparzaOrtizretom\u00f3los\u201cDi\u00e1logosconelRector\u201d,un\nejerciciodecercan\u00edaconlacomunidaduniversitaria,peroenesta\nocasi\u00f3nconelsectoracad\u00e9mico.\n\n\n\n\n\nLaFacultaddeContadur\u00edaP\u00fablicafueelpuntodepartidaparaquelos\nprofesores,delacapitalpoblanaydelasunidadesregionalesdonde\ntienepresenciaestaunidadacad\u00e9mica,externaransusinquietudes,\nsolicitudesynecesidadesentornoasulabor,comolaactualizaci\u00f3n\nprofesionalydesoftware,pensionesycreaci\u00f3ndenuevasplazas,entre\notrosaspectos.\n\n\n\n\n\nEncompa\u00f1\u00edadefuncionariosdeprimernivel,elRectorEsparzaOrtiz\nescuch\u00f3atentamentecadaunadelasintervencionesdelosasistentes\nreunidosenelauditoriodeesaunidadacad\u00e9mica.Atrav\u00e9sdeldi\u00e1logo\ndirecto,losdocentesdisiparondudasencuantoalprocesode\npromociones,nuevasplazas,modernizaci\u00f3ndelaboratorios,\nmodificacionesdelosprogramasdeposgrado,apoyoalosprofesoreshora\nclasepararealizartrabajosdeinvestigaci\u00f3nyactivaci\u00f3ndeplazasde\njubilados.\n\n\n\n\n\nAlconocerporescritoydevivavozlasnecesidadesdeestesectorde\nlacomunidad,elRectordelaBUAPextern\u00f3quecadaunadelas\nsolicitudesser\u00e1ntomadasencuenta,puestoquelaintenci\u00f3nesescuchar\nsusinquietudesyjerarquizarlasenordendeimportanciaparadarles\nsoluci\u00f3n.Taleselcasodemejorasenserviciosdeconectividad\n\u2013principalmenteencampusregionales-,infraestructura,dominiodeun\nsegundoidioma,capacitaci\u00f3n,mejorarlosserviciosdelHospital\nUniversitariodePueblayrequerimientosdepaqueter\u00edaespecializada.\n\n\n\n\n\nLoanterior,dijo,permitir\u00e1sumaresfuerzosafavordelaconstrucci\u00f3n\ndeunas\u00f3lidaplantadocenteenlaInstituci\u00f3n.\n\n\n\n\n\nPorsuparte,Jos\u00e9FranciscoTenorioMart\u00ednez,directordelaFacultad\ndeContadur\u00edaP\u00fablica,agradeci\u00f3lavisitadelRectorAlfonsoEsparza\nOrtiz,yaquepermitir\u00e1encaminaresfuerzoshacialaconsolidaci\u00f3nde\nestaunidadacad\u00e9mica.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCarteleraBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nGacetaUniversidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRevistaEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLeerenBicicleta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBoletines\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlacesaotrosmedios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nS\u00edntesisInformativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSCoD\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104,CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n4sur303CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5270y5281\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/BBUAP": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nImagenInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNuestraUniversidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHistoriaUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHonorableConsejoUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInstalaciones\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUbicaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBibliotecas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEgresados\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHospitalUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLoboBici\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServiciosEscolares-DAE\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSistemadeTransporteUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nViajesBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUnidadesRegionales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcatzingo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAtlixco\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nChiautladeTapia\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nChignahuapan\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCuetzalan\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHuauchinango\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nIz\u00facardeMatamoros\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLibres\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nM\u00e1sUnidadesRegionales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVidaUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nActividades\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComplejoCulturalUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLobosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nParquedelAjedrez\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nJard\u00ednBot\u00e1nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSecretar\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTesorer\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDefensor\u00edadelosDerechosUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUnidaddeTransparenciayaccesoalainformaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlacesdeInter\u00e9s\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCalendarioEscolar\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCarteleraBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRecursosGr\u00e1ficos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAplicaci\u00f3nLogotipo60AniversariodelaAutonom\u00edaUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOBIRET\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micosparticipande\u201cDi\u00e1logosconelRector\u201d\n\n\n\n\nEnesteejerciciodecercan\u00eda,AlfonsoEsparzaOrtizconoci\u00f3lasinquietudes,solicitudesynecesidadesdedocentes.\n\n\n\n\n\n\nBUAPsumakil\u00f3metrosenlaprevenci\u00f3ndelsuicidio\n\n\n\n\nSerealiz\u00f3laTerceraRodadaporunMundoConectado.\n\n\n\n\n\n\nLaBUAPviveunaculturadetransparencia\n\n\n\n\nEspioneraenAm\u00e9ricaLatinacontrescalificacionesfinancierasqueavalaneladecuadomanejodesusrecursos.\n\n\n\n\n\n\nBUAPfirmaconvenioconlaUniversidaddeLima\n\n\n\n\nEsteacuerdosientalasbasesparalacooperaci\u00f3n,intercambioacad\u00e9micoyrealizaci\u00f3ndeproyectosdeinvestigaci\u00f3n.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/rectoria/vision": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda/Institucional/Visi\u00f3n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePueblaesl\u00edderenelpa\u00edsy\ncuentaconposicionamientointernacional.Lacalidadypertinenciadesu\nofertaeducativayserviciosacad\u00e9micosest\u00e1nsustentadasenunaplanta\nacad\u00e9micas\u00f3lidayreconocida,unmodeloeducativopertinente,flexible\nyenfocadoenelestudiante,undesarrollocient\u00edficoytecnol\u00f3gico,una\nampliainfluenciaenlaculturaylasartes,unaestructuraacad\u00e9mica\nquefuncionaenredesdecooperaci\u00f3nycolaboraci\u00f3nnacionalese\ninternacionales,unaestructuraadministrativaydegesti\u00f3n\u00e1gil,\nfuncional,acreditadayflexiblequeapoyaelquehaceracad\u00e9mico,bajo\nunapol\u00edticadetransparencia,rendici\u00f3ndecuentasydesarrollo\nsustentable.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFuncionesGenerales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCurr\u00edculumdelRector\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaSocial\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUnidaddeTransparenciayAccesoalaInformaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\nEnlaces\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTel\u00e9fonico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/jardin_botanico/jardin_botanico": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nJard\u00ednBot\u00e1nicoUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nColecciones\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nJard\u00ednBot\u00e1nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHerbario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEducaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nConservaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPublicacionesenVenta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMembres\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAgenda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAgenda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisitasyTalleres\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisitasyTalleres\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nQu\u00e9verenelJard\u00edn\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAgosto2016\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nKioscoBot\u00e1nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nKioscoBot\u00e1nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosdeInter\u00e9s\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosdeInter\u00e9s\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUbicaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUbicaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBioculturalidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBioculturalidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPublicaciones\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPublicaciones\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVistaA\u00e9rea\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLosjardinesbot\u00e1nicossedefinencomoInstitucionesquesededicanalestudiodelasplantas,apartirdelaformaci\u00f3n...\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPreguntasFrecuentes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00bfCualquierpersonapuedevisitarelJard\u00ednBot\u00e1nico?\u00bfTienecosto?\u00bfD\u00f3ndeseencuentraubicado?\u00bfD\u00f3ndemepuedoestacionar?\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodePrivacidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContacto:\njardin.botanico@correo.buap.mx\n\n\n\n\n\n\nJard\u00ednBot\u00e1nicoUniversitario\nCiudadUniversitaria,Av.SanClaudios/n,\nCol.SanManuel,C.P.72570,Puebla,Pue.\nTel:(01222)2295500ext.7032\u00f37030\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/rectoria/nuestra_mision": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda/Institucional/Misi\u00f3n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePueblaesunainstituci\u00f3np\u00fablica\nyaut\u00f3nomaconsolidadaanivelnacional,comprometidaconlaformaci\u00f3n\nintegraldeprofesionalesyciudadanoscr\u00edticosyreflexivosenlos\nnivelesdeeducaci\u00f3nmediasuperior,superioryposgrado,quesoncapaces\ndegenerar,adaptar,recrear,innovaryaplicarconocimientosdecalidad\nypertinenciasocial.\n\n\nLaUniversidadfomentalainvestigaci\u00f3n,lacreaci\u00f3nyladivulgaci\u00f3n\ndelconocimiento,promuevelainclusi\u00f3n,laigualdaddeoportunidadesy\nlavinculaci\u00f3n;coadyuvacomocomunidaddelconocimientoal\ndesarrollodelarte,lacultura,lasoluci\u00f3ndeproblemasecon\u00f3micos,\nambientales,socialesypol\u00edticosdelaregi\u00f3nydelpa\u00eds,bajouna\npol\u00edticadetransparenciayrendici\u00f3ndecuentas,principios\u00e9ticos,\ndesarrollosustentable,endefensadelosderechoshumanos,de\ntoleranciayhonestidad;contribuyendoalacreaci\u00f3ndeunasociedad\nproactiva,productiva,justaysegura.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFuncionesGenerales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCurr\u00edculumdelRector\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaSocial\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUnidaddeTransparenciayAccesoalaInformaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\nEnlaces\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTel\u00e9fonico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/DAE/portada": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeAdministraci\u00f3nEscolar\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEgresados\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPersonal/SCoD\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUbicaci\u00f3nOficinasDAE\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHorariodeAtenci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nD\u00edasInh\u00e1bilesDAE\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcercadeDAE\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNuestrosServicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nGu\u00edadeserviciosEscolares\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLineamientodePago\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEgresados\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPortaldeTitulaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEscuelasIncorporadas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPresentaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioPreparatoriasIncorporadas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioEscuelasProfesionalesIncorporadas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCalendariosEscuelasIncorporadas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServiciosaEscuelasIncorporadas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnfoquedeCalidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPol\u00edticadecalidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nValores\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodePrivacidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodePrivacidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNuestrosServicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTransportesUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCalendariosOficialesBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFormatoBajadeMateria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFormatodePermisoTemporal\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBibliotecas\n\n\n\n\n\n\n\nAsegurarlapreservaci\u00f3nyaccesoalasfuentesdeinformaci\u00f3n,mediantelagesti\u00f3ndeservicioseficaces,quecontribuyanalaformaci\u00f3nintegraldeusuariosparticipesenlainvestigaci\u00f3n,docenciaydifusi\u00f3ndelacultura\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeServicioSocial\n\n\n\n\n\n\n\nFortalecereldesarrollocompetitivoysustentabledelestudianteenlaconsolidaci\u00f3ndelaPr\u00e1cticaProfesionalCr\u00edticafundamentadaenelMUM\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500Exts.5084,7017,5092y7019\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInstalaciones\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\nDirecci\u00f3n:\nEdificioCentralDAECiudadUniversitariaaccesopor24Sur,Puebla,Pue.Col.SanManuel.\nTel\u00e9fono:2295500Exts.5079y5080.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/BBUAP/investigacion_2013": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVicerrector\u00edadeInvestigaci\u00f3nyEstudiosdePosgrado\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3nGeneraldeInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3nGeneraldeEstudiosdePosgrado\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeDivulgaci\u00f3nCient\u00edfica\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3nGeneraldeRelacionesInternacionaleseIntercambioAcad\u00e9mico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInstitutodeCienciasdeGobiernoyDesarrolloEstrat\u00e9gico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSistemaNacionaldeInvestigadores\n\n\n\n\n\n\n\nMiembrosVigentes2014\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPadr\u00f3ndeInvestigadores\n\n\n\n\n\n\n\nAtenci\u00f3n,muyimportante:Actualmenteest\u00e1activoelprocesoderenovaci\u00f3neingresoalpadr\u00f3ndeinvestigadores2014ensuetapaderevisi\u00f3ndereconsideraciones,paraconsultarlosresultadoshastaahora,revisarelsiguienteenlace:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nProgramasdeDoctorado\n\n\n\n\n\n\n\nPosgradosdelaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\nProgramasdeDoctoradodelaBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3nGeneraldeBibliotecas\"NuevasPublicacionesBUAP\"\n\n\n\n\n\n\n\nPublicacionesInternacionalesArbitradas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nProgramasdeMaestr\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\nPosgradosdelaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePueblaProgramasdeMaestr\u00edadelaBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nProgramasdeEspecialidad\n\n\n\n\n\n\n\nPosgradosdelaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePueblaProgramasdeEspecialidaddelaBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nProgramasreconocidosporCONACYT\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3nGeneraldeEstudiosdePosgradoProgramasdePosgradoProgramasreconocidosporCONACYT\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nActividadesdeDifusi\u00f3nyDilvulgaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/radiobuap/": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nProgramaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nGacetaUniversidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRevistaEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLeerenBicicleta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCIDD\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEsc\u00fachanosenVivo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSienteellatirdelaproducci\u00f3nculturalycient\u00edficadelaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLoboRadio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaboratorioradiof\u00f3nico,dondelacreatividadylaimaginaci\u00f3ncreanunespacioparati.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBlogRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEspaciodedi\u00e1logosdecontenidopluraleincluyente.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDivulgaci\u00f3ndelaCiencia\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDaremoscuentadelosproyectosqueimpulsanuestraUniversidadysuscient\u00edficos,adem\u00e1sdeabordarmuchosotrostemasdedivulgaci\u00f3ncient\u00edficadeinter\u00e9sparaelauditorio,\u201cporquelacienciaest\u00e1entodaspartes.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTweetspor@radioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTel\u00e9fonico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/BBUAP/calendario_escolar_2016": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio/Secciones/CalendarioEscolar/CalendarioEscolar2016\n\nCalendarioEscolar2016\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCalendarioProfesionalACuatrimestre2016\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCalendarioProfesionalBSemestre2016\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCalendarioPreparatorias2016\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCalendarioPosgrados2016\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSecretar\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTesorer\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDefensor\u00edadelosDerechosUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUnidaddeTransparenciayaccesoalainformaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://www.ccu.buap.mx/": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRentadeEspacios\nPatrocinadores\nTuTalentoenelCCU\nSaladePrensa\nNoticias\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComplejoCulturalUniversitarioEventosculturalesyart\u00edsticosenPuebla\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\nElComplejo\nEspacios\nEventos\nTodosLosEventos\n\u00bfQu\u00e9hacerhoy?\nFindeSemana\nAndadorCultural\nSalasdeCine\nGaler\u00edadeArte\nLibrer\u00edaUniversitaria\nTalleresArt\u00edsticos\nParquedelAjedrez\n\nCompa\u00f1\u00edasArt\u00edsticas\nLibrer\u00eda\nServicios\nUbicaci\u00f3n\nInformaci\u00f3n\nDirectorio\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComoNoviadePueblo\n\n\n\n\n\n\n\nArmon\u00edas\n\n\n\n\n\n\n\nKOZMICBLUESEntreControl/Descontrol.\n\n\n\n\n\n\n\n15vaTemporadaDePianoPianistaAlejandraFern\u00e1ndezAguirre\n\n\n\n\n\n\n\nViernesDeArte\n\n\n\n\n\n\n\nCarminaBurana,Filarm\u00f3nica5deMayo\u2013CoroMonumentaldelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\nMiM\u00e9xico\n\n\n\n\n\n\n\nSeminarioDeCreaci\u00f3nDeIndicadoresCulturales\n\n\n\n\n\n\n\nMexicaner\u00edas\n\n\n\n\n\n\n\n16\u00aaTemporada2016\u201cEmocionesExpuestas\u201d\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAndadorCultural\n\n\n\n\n\n\n\n\nCompa\u00f1\u00edasArt\u00edsticasdelCCU\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMexicaner\u00edas\n\n\n\n\n\n\nEsuntrabajointerdisciplinarioqueinvolucrateatro,danzaym\u00fasica.Creaci\u00f3ndelosgrandesactores\u2026\nReadMore\u00bb\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBalletFolkl\u00f3ricoDeMexicoDeAmaliaHernandezConLaOrquestaSinfonicaBuap\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n16\u00aaTemporada2016\u201cEmocionesExpuestas\u201d\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExposiciones\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComoNoviadePueblo\n\n\n\n\n\n\nIndumentariasind\u00edgenasymestizasdeM\u00e9xicoColecci\u00f3nparticularpropiedaddeling.MarcoAntonioIzquierdoKuntz.\u2026\nReadMore\u00bb\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nKOZMICBLUESEntreControl/Descontrol.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMiM\u00e9xico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCarteleradeCine\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nG\u00fceros\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElInfierno\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nQuemarlasnaves\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAmoresPerros\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nJap\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaleydeHerodes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHabitaci\u00f3nazul\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComoaguaparachocolate\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLamujerdeBenjam\u00edn\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaincre\u00edblehistoriadelni\u00f1odepiedra\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEventosdePromotores\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBolet\u00edn\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPr\u00f3ximamente\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComoNoviadePueblo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nIndumentariasind\u00edgenasymestizasdeM\u00e9xicoColecci\u00f3nparticularpropiedaddeling.MarcoAntonioIzquierdoKuntz.Lostextiles,testimoniodelasra\u00edcesdeunartemilenariodelospueblosind\u00edgenas.Historiadelacolecci\u00f3n:Desdelosa\u00f1os60,naceenm\u00edlainquietuddeconocernuestro\u201cmundoind\u00edgena\u201d,elcualsemostrabaantem\u00edenigm\u00e1tico,muylejano;talparec\u00edaquepertenec\u00eda\u2026\nReadMore\u00bb\n\n\n\n\nG\u00fceros\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSombraySantosvivenafincadosenunapartamentoalquehacetiempoyalecortaronlaluzpornopagarlarenta.RecibenlavisitadelhermanomenordeSombra,Tom\u00e1s,enviadoporsumadreporqueyanosesoportan.Lallegadadelchicocambialascosasydecidentodosemprenderunviajepararendirhomenajeaunm\u00fasicom\u00edtico\u2026\nReadMore\u00bb\n\n\n\n\nWalterRiso\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLadependenciaemocionalsiempregenerasufrimiento.Millonesdepersonasentodoelmundosonv\u00edctimasderelacionesafectivas\u00a0inadecuadasynosabenqu\u00e9haceralrespecto,yaqueelmiedoalap\u00e9rdida,alasoledad\u00a0oalabandonocontaminaelv\u00ednculoamorosoylohacealtamentevulnerable.Unamorinseguroesunabombadetiempoquepuedeestallaren\u2026\nReadMore\u00bb\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPage1of1712345\u00bb10...Last\u00bb\n\n\n\n\n\n\nS\u00edguenosenRedes\n\n\n\nElComplejoLoHacemosTodos\n\n\n\n\n\nS\u00edguenosenFacebook\n\n\n\nSuscr\u00edbete\n\n\nRecomendarteunLibro\n\n\n\n\n\nBUAP\n\n\n\n\n\nFarmaciasFleming\n\n\n\n\n\nSorteoBuap\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEventosM\u00e1sVistos\n\n\n\n\n\n\nComoNoviadePueblo\n12septiembre,2016\n\n\n\n\n\n15vaTemporadaDePianoPianistaAlejandraFern\u00e1ndezAguirre\n9septiembre,2016\n\n\n\n\n\nViernesDeArte\n8septiembre,2016\n\n\n\n\n\nCarminaBurana,Filarm\u00f3nica5deMayo\u2013CoroMonumentaldelaBUAP.\n7septiembre,2016\n\n\n\n\n\nLaincre\u00edblehistoriadelni\u00f1odepiedra\n6septiembre,2016\n\n\n\n\n\n\nTambi\u00e9nPuedeInteresarte\n\n\n\n\n\n\nELPIANISTAGERARDOMOLINAABRELA15\u00aaTEMPORADADEPIANOINBA\u2013CCUBUAP\n25agosto,2016\n\n\n\n\n\nMarfantasma\u2013Pedro\u00c1ngelPalou\n20abril,2016\n\nCentrodeFormaci\u00f3nProfesionalArt\u00edstica\n26julio,2016\n\n\n\n\n\nBalletFolkl\u00f3ricoDeMexicoDeAmaliaHernandezConLaOrquestaSinfonicaBuap\n1septiembre,2016\n\n\n\n\n\nWalterRiso\n12septiembre,2016\n\n\n\n\n\n\n\u00daltimosEventos\n\n\n\n\n\n\nComoNoviadePueblo\n12septiembre,2016\n\n\n\n\n\nG\u00fceros\n12septiembre,2016\n\n\n\n\n\nWalterRiso\n12septiembre,2016\n\n\n\n\n\nElInfierno\n12septiembre,2016\n\n\n\n\n\nQuemarlasnaves\n12septiembre,2016\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDesarrollodelportal:TICCU\n\n\n\n\n\n\u00a9Copyright2016ComplejoCulturalUniversitario|V\u00edaAtlixc\u00e1yotl2299Puebla,Pue.Cp72810Tel\u00e9fono:2.29.55.03\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/BBUAP/estudiantes": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSERVICIOSESCOLARES(DAE)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3nGeneraldeBibliotecas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVicerrector\u00edadeDocencia\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVicerrector\u00edadeInvestigaci\u00f3nyEstudiosdePosgrado\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3nGeneraldeRelacionesInternacionaleseIntercambioAcad\u00e9mico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3nGeneraldeInnovaci\u00f3nEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeAcompa\u00f1amientoUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVidaSana\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nActividades\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDefensor\u00edadelosDerechosUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\nLaDefensor\u00edadelosDerechosUniversitariosdelaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,protegelosderechosqueemanandelalegislaci\u00f3nuniversitaria,ypromuevelosvaloresdeunaculturaderespetoa\u00e9stos,quepermitenalacomunidadsudesarrollopleno.\n\nServicios\nPresentarQueja\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nK\u00e1rdex\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCertificados\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nReposici\u00f3ndep\u00f3lizasyhorarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPermisoTemporal\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBajadematerias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBajaDefinitiva\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAfiliaci\u00f3nalSeguroSocial\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeRecursosHumanos\n\n\n\n\n\n\n\nGestionareltalentohumanodelainstituci\u00f3ndemaneraconfiableyoportuna.\n\nServicios\nConvocatorias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFormatoelectr\u00f3nicodeSolicituddeInformaci\u00f3n,UnidaddeTransparencia\n\n\n\n\n\n\n\nSolicituddeInformaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComplejoCulturalUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSistemadeTransporteUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInstalaciones\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/BBUAP/lobo_bus": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio/Servicios/LoboBus\n\nLoboBus\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSecretar\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTesorer\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDefensor\u00edadelosDerechosUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUnidaddeTransparenciayaccesoalainformaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/comunic/finaliza_novena_edicion_de_fepro": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComunicaci\u00f3nInstitucional/Boletines/BoletinBuap/2016/Septiembre/Finalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassiete\ncategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP\n\n\n\n\n\nBUAP.11deseptiembrede2016.-Latecnolog\u00edaesunaherramienta\npoderosaeindispensablequeconsusinnumerablesaplicacionesha\ncambiadodesdelosprocesosm\u00e1scomplejoshastalavidacotidianadelas\npersonas.Porello,enlaBUAPsecreanespacioscomolaIXFeriade\nProyectos(FEPRO)2016,dondesefomentaeldesarrollotecnol\u00f3gicoa\ntrav\u00e9sdeprocesosinnovadoresycompetitivos,afirm\u00f3HumbertoSalazar\nIbarg\u00fcen,directordeC\u00f3mputoyTecnolog\u00edasdelaInformaci\u00f3ny\nComunicacionesdelaUniversidad,alpremiaralosganadoresdeeste\nconcurso.\n\n\n\n\n\nTrasfelicitarporsuinventivaycapacidadalosintegrantesdelos20\nequiposfinalistas,delos60queparticiparonenestaedici\u00f3nquetuvo\nlugardel8al10deseptiembre,SalazarIbarg\u00fcendestac\u00f3queensus\nnuevea\u00f1osFEPROhadesarrolladoenlosuniversitariossucapacidadpara\nsolucionarproblemas,adem\u00e1sdepromoverlaproactividad,compromiso\nsocialylageneraci\u00f3ndehabilidades,comotrabajoenequipoy\nliderazgo.\n\n\n\n\n\n\u201cLosgrandesproyectospresentadossonmuestradelacapacidady\nfortalezasdelosestudiantes,resultadodelalabordelas\nuniversidadesylagesti\u00f3nacad\u00e9mico\u201d,coment\u00f3elfuncionario,tras\nhaberentregadolospremioscorrespondientesalosprimeroslugaresde\nlassietecategor\u00edasdelconcurso:Softwareb\u00e1sico,Internetdelas\ncosas,Softwareavanzado,Aplicacionesweb,Rob\u00f3tica,Videojuegosy\nAplicacionesm\u00f3viles.\n\n\n\n\n\nLospremiosconsistieronenequipostecnol\u00f3gicos,comocomputadoras\nport\u00e1tiles,tabletasdigitales,tel\u00e9fonosinteligentes,tarjetasde\ndesarrolloArduinoyGalileo,consolasXboxycascosderealidad\nvirtual.Adem\u00e1sdeacreditacionesparaparticipareneventosnacionales\neinternacionales,comoInfomatrixLatinoam\u00e9ricayelTorneo\nUniversitariodeAppsTuApp.\n\n\n\n\n\nLaFEPROesunaactividadyaconsolidadadelaFacultaddeCienciasde\nlaComputaci\u00f3n(FCC)delaBUAP.Ensusnueveedicionessehan\nreconocidoalosuniversitariosqueconsusproyectos,adem\u00e1sde\nresolverdeterminadasnecesidadessociales,hanpuestoenaltoelnombre\ndelaInstituci\u00f3nencert\u00e1menesnacionaleseinternacionales.Conel\nlema\u201cLevemosanclas\u201d,la\u00faltimaedici\u00f3nposicionaaFEPROcomounode\nloseventosconm\u00e1stradici\u00f3nenelfomentodelemprendedurismo\nuniversitario.\n\n\n\n\n\n\u201cSehaconstituidocomoelprimerpasodemuchosfuturosprofesionales\nemprendedores\u201d,afirm\u00f3eldirectordelaFCC,MarcosGonz\u00e1lezFlores.\n\n\n\n\n\nEstea\u00f1o,adem\u00e1sdelosalumnosdeestaunidadacad\u00e9mica,participaron\nestudiantesdelaFacultaddeCienciasdelaElectr\u00f3nicadelaBUAPyde\nuniversidadescomolaTecnol\u00f3gicadePuebla,PopularAut\u00f3nomadelEstado\ndePueblaeIberoamericana.Losequiposfinalistasfueronelegidospor\nunjuradocompuestoporinvestigadoresyespecialistasdelaBUAPy\notrasinstituciones.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCarteleraBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nGacetaUniversidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRevistaEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLeerenBicicleta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBoletines\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlacesaotrosmedios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nS\u00edntesisInformativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSCoD\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104,CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n4sur303CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5270y5281\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/instalaciones": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInstalaciones\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00c1reaCentro\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00c1readelaSalud\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00c1readeCiudadUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00c1reaAngel\u00f3polis\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCalendarioEscolar\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServicioSocial\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBolsadeTrabajo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBibliotecas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSeccionesRegionales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAtlixco\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCuetzalan\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nChignahuapan\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcatzingo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTeteladeOcampo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPreparatorias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPreparatoria2deOctubrede1968\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPreparatoriaAlfonsoCalder\u00f3nMoreno\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPreparatoriaEmilianoZapataSalazar\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPreparatoriaEnriqueCabreraBarroso,Urbana\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPreparatoriaGeneralL\u00e1zaroCardenasdelR\u00edo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPreparatoriaLic.BenitoJu\u00e1rezGarc\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServiciosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBibliotecas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServiciosEscolares\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHospitalUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSistemadeTransporteUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLoboBus\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLoboBici\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTransparencia\n\n\n\n\n\n\n\nLaUnidadAdministrativadeAccesoalaInformaci\u00f3ndelaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,haasumidoconresponsabilidadsucompromisodecumplirconlaLeydeTransparenciayAccesoalaInformaci\u00f3nP\u00fablicadelEstadodePuebla,otorgandodemaneraclarayoportunainformaci\u00f3nsobrelasdiversasactividadesdedocencia,investigaci\u00f3n,difusi\u00f3nyextensi\u00f3ndelaculturaas\u00edcomodelmanejodelosrecursosp\u00fablicosensusdiversasUnidadesAcad\u00e9micasyDependenciasAdministrativas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaSocial\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edasocialsedefinecomo\"Elconjuntodeaccionesdecontrol,vigilanciayevaluaci\u00f3nquerealizanlaspersonas,demaneraorganizadaoindependiente,enunmodelodederechosycompromisosciudadanos,conelprop\u00f3sitodecontribuiraquelagesti\u00f3ngubernamentalyelmanejodelosrecursosp\u00fablicosserealicenent\u00e9rminosdetransparencia,eficacia,legalidadyhonradez,as\u00edcomoparaexigirlarendici\u00f3ndecuentasasusgobernantes\".\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nActividades\n\n\n\n\n\n\n\nActividades\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDefensor\u00edadelosDerechosUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\nDefensor\u00edadelosDerechosUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nModeloMinerva\n\n\n\n\n\n\n\nModeloMinerva\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodePrivacidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTel\u00e9fonico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/comunic/el_escritor_guillermo_rubio_visita_la_preparatoria": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComunicaci\u00f3nInstitucional/Boletines/BoletinBuap/2016/Septiembre/ElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas\n\n\n\n\n\nBUAP.9deseptiembrede2016.-Lanarcoculturaesunt\u00e9rminoque\nactualmentesuscitaopinionesafavoryencontra.Porunlado,se\nplanteaqueestasmanifestacioneshacenunaapolog\u00edadelcrimeny\ncoadyuvanalatipificaci\u00f3ndelaviolencia;porotra,selesreconoce\ncomounreflejodelcontextodelaobra.LasnovelasdeGuillermoRubio\nest\u00e1nconstruidas,como\u00e9lmismorelata,tomandocomoreferentesu\nexperiencia.\u201cHeconvividotantoconlapolic\u00edacomoconloscriminales:\ns\u00e9c\u00f3moact\u00faalapolic\u00edayc\u00f3moloscriminales\u201d.\n\n\n\n\n\nRubiorelataaliniciodePasitoTunTun,suoperaprima,el\nacercamientoaunmundoculturalyart\u00edsticoquevivi\u00f3,alserasignado\nescoltadeunreconocidopersonajedelmundoperiod\u00edsticoenabrilde\n1990.\u201cTodoloqueyoescuchabaeranproyectoscreativosy,siescuchas\ntantodecrear,teanimasaentraralruedo\u201d,afirma.Despu\u00e9sdepasar\ngranpartedesuvidalaboralcomopolic\u00edaytenercomo\u00fanica\nescolaridadlaprimaria,estec\u00famulodeexperienciaslomovi\u00f3aescribir\nsuprimeranovela.\n\n\n\n\n\nLaDirecci\u00f3ndeFomentoEditorialdelaBUAPhapublicadodoslibrosde\nesteescritor:Visitandoaldiablo,en2014,yUnanochedesuerte,en\n2016.As\u00ed,elescritortuvounacharlaconlosestudiantesdela\nPreparatoriaEmilianoZapata,conquienescomparti\u00f3suexperienciacomo\nescritor.Acontinuaci\u00f3nsepresentaunaentrevistaconelautor:\n\n\n\n\n\n-\u00bfCu\u00e1lfuelaraz\u00f3nquelollev\u00f3aescribirPasitotuntun?\n\n\n-CuandosucedeelhomicidiodelosvigilantesdelaJornadaporpartede\nungrupoguerrilleroquesedenominabaPROCUP,yoestabaenla\nProcuradur\u00edadelDistritoFederal,enungrupoencargadodela\ninvestigaci\u00f3ndelosgruposguerrilleros.Debidoaesto,memandarona\nhacermecargodelaescoltadeldirectordelperi\u00f3dico;yomanejabasu\ncarro.\n\n\n\n\n\nEmpec\u00e9aconocerintelectualesenlaramadelaliteratura,pintura,\netc\u00e9tera.Eldirectormepasabalibrosdelaspersonasqueiba\nconociendo,pordarunejemplo,CarlosFuentes.Medec\u00edaquemelo\nprestabayqueluegolocoment\u00e1bamos.\n\n\n\n\n\nSucedi\u00f3elhomicidiodeRuizMassieu,elpresidentedelPRIenese\nentonces,ysehaceunaoperetasobreelhomicidio,dondesalieron\nvariosimplicados.Viniendodelacasadecampodeldirector,unanoche\ndedomingo,escuch\u00e1bamoslanoticiasobreelhomicidioyledijequeiba\nahaceruntextosobreeso.Deah\u00edsali\u00f3PasitoTunTun.Esanovelala\nhiceentres,cuatromeses,lavolv\u00edahacerotravezylavolv\u00edahacer\notravez.\n\n\n\n\n\n-Desdeentonces,alafecha,\u00bfc\u00f3mohaevolucionadosuformade\nescribir?\n\n\n-Elprocesohasidobastantedif\u00edcil.Alafechanohepodidoencontrar\nunaconjunci\u00f3nentrelacorrecci\u00f3nyelestilo;esconloqueheestado\nbatallando.\n\n\n\n\n\nPuedesescribirhojasyhojas,comoenelcasodeunanovelam\u00edaquefue\nrechazadadeunaeditorialporcuestionesdeestilo.Noobstante,sigo\nescribiendodiario.Yalohetomadocomounaprofesi\u00f3n.Nohayninguna\neducaci\u00f3nliterariapreviaaestoparam\u00ed.\n\n\n\n\n\n-\u00bfCu\u00e1lessuposturaconrelaci\u00f3nalanarcocultura?\n\n\n-PasitoTunTunyElSinaloanosonapolog\u00edasalcrimen,sinoqueson\nunareconstrucci\u00f3ndeloquehayatr\u00e1sdelescenario,dec\u00f3moviven\nestaspersonas.\n\n\n\n\n\nLoquetratodereflejarsonpersonajesqueest\u00e1nenlac\u00faspidedesu\nvidaocarreracriminal.Lesvamuybien,peroloquelesvaasuceder\nesloquelespasaatodoslosdelincuentes:tienenquepagarporloque\nhicieron.\n\n\n\n\n\n-EnPasitoTunTunsepresentaunmodelodel\u201cmachomexicano\u201den\ncontraposici\u00f3naTony,unachicatransexual.\u00bfCreeustedquelaimagen\ndel\"macho\"est\u00e9viviendouncambioenlasociedadmexicana?\n\n\n-Yocreoquevadecayendo.Usualmenteelmachomexicanoestaba\nrepresentadoporlostiposdelosaltosdeJaliscooloscharros,por\nejemplo,peroenlaactualidadsehadiluido.Todohaidocambiando\nconformeavanzalacultura.Antesestoeram\u00e1scerrado.\n\n\n\n\n\n-Traspublicardoslibrosenunselloeditorialuniversitario,\u00bfqu\u00e9\nrumboconsideraqueest\u00e1ntomandoestaclasedeeditoriales?\n\n\n-Piensoquehayapertura.Enlopersonal,consideroquemedieronuna\ncabidainmerecidaalnosermiembrodelacomunidaduniversitaria.Nos\u00e9\ncu\u00e1ntoscasoscomoelm\u00edohaya,peroesalgoqueletengoqueagradecer\nalaBUAP,sobretodoporquemiliteratura,seacomosea,esviolenta.\nSonhistoriasvinculadas,hastaahora,conelnarcotr\u00e1fico.Dudoque\nhayamuchasuniversidadesqueledenunespacioaescritorescomoyo.\n\n\n\n\n\n-\u00bfCu\u00e1lessonsussiguientesproyectos?\n\n\n-Eldomingotermin\u00e9miprimeranoveladeundetective.Sevaallamar\nRafaelGamboa:RafaelenhonoraRafaelBernalyGamboaporqueesel\nsegundoapellidodemipadre.Estetextoest\u00e1situadoen2016,as\u00edque\neldetectivenoeslaestrelladelrelato,sinoquesonlosaparatos\ninterceptoresqueusaparadarconunossecuestradores.\n\n\n\n\n\nPiensohacerotrasnovelasysituaraldetectiveendistintas\u00e9pocas,\ndesdelaNuevaEspa\u00f1ahastaela\u00f1o3000,porejemplo.Estoconelfinde\nqueRafaelGamboaseluzcacomoinvestigador,perosinlosmediosque\nhayahora.EneltiempodeHern\u00e1nCort\u00e9s,\u00bfc\u00f3molevaahacerelpobre?\n\n\n\n\n\n-\u00bfQu\u00e9consejosledar\u00edaaunestudiantedeeducaci\u00f3nmediasuperioro\nuniversitarioquesepropongacomenzaraescribir?\n\n\n-Loquetienequehacerunoesescribirsobreloquesedomina.Siyo\ntrataradeescribirsobreamor,porejemplo,ser\u00edamuydif\u00edcilparam\u00ed.\nSimelopropongo,segurolopuedohacer,peroquiz\u00e1notendr\u00edala\nvelocidadnielritmoquetengoenmistextos.\n\n\n\n\n\nAdem\u00e1s,paraesoescrib\u00edUnanochedesuerte.As\u00edcomoVisitandoal\ndiablo,\u00e9staesunahistoriaquenotellevaaningunaparte.Escomosi\nfuerasalcine:tedivierteshoraymedia,lapel\u00edculatedeja\nimpactado,peronovasairavolveraverla.Nopretendoqueseaun\ncl\u00e1sicodelaliteratura,sinoqueesunainvitaci\u00f3nparaquecualquier\nestudiantequetengadeseosdeescribir,escribaunaloqueracomo\u00e9sta:\nlo\u00fanicoquetedejaesentretenerteydespertarlainquietuddepoder\nescribir.\n\n\n\n\n\nGuillermoRubio,de67a\u00f1os,esautordecinconovelas.Sutrabajoesun\nrecordatoriodelacapacidadcreadoradellenguaje,lacualpermitea\ncualquierpersonaconstruirescenariosysituacionesdiversos.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCarteleraBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nGacetaUniversidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRevistaEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLeerenBicicleta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBoletines\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlacesaotrosmedios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nS\u00edntesisInformativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSCoD\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104,CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n4sur303CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5270y5281\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://www.admision.buap.mx/": "\nSkiptomaincontent\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\nOfertaEducativa\nSimuladordeCarreras\nVidaUniversitaria\n\nDAE\nBecasBUAP\nCalendario\nGu\u00edasTem\u00e1ticas\nTr\u00edpticos\n\n\nAccesosDirectos\n\nAutoservicios\nBUAP\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\nAUTOSERVICIOS\nBUAP\nCORREOBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\nVidaUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\nDAE\nBecasBUAP\nCalendario\nGu\u00edasTem\u00e1ticaspor\u00e1readeconocimiento\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4Sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\nDescarganuestraApp\n\n\n\n\n\nEdificioCentralDAECiudadUniversitariaaccesopor24Sur,Puebla,Pue.Col.SanManuel.\nTel\u00e9fono:2295500Exts.5079y5080.\nAvisoDeprivacidad\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/BBUAP/academicos": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVicerrector\u00edadeDocencia\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVicerrector\u00edadeInvestigaci\u00f3nyEstudiosdePosgrado\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3nGeneraldeRelacionesInternacionaleseIntercambioAcad\u00e9mico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3nGeneraldeInnovaci\u00f3nEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeRecursosHumanos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nActividades\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3nGeneraldeBibliotecas\"NuevasPublicacionesBUAP\"\n\n\n\n\n\n\n\nPublicacionesInternacionalesArbitradas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaSocial\n\n\n\n\n\n\n\nLaContralor\u00edasocialsedefinecomo\"Elconjuntodeaccionesdecontrol,vigilanciayevaluaci\u00f3nquerealizanlaspersonas,demaneraorganizadaoindependiente,enunmodelodederechosycompromisosciudadanos.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTesorer\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\nDependenciaencargadaderecaudar,custodiarydistribuirlosfondosdelaInstituci\u00f3n,deconformidadaloestablecidoporelConsejoUniversitario,m\u00e1ximo\u00f3rganodegobiernode\u00e9stacasadeestudios.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFormatoelectr\u00f3nicodeSolicituddeInformaci\u00f3n,UnidaddeTransparencia\n\n\n\n\n\n\n\nUnidaddeTransparenciayAccesoalaInformaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDefensor\u00edadelosDerechosUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\nLaDefensor\u00edadelosDerechosUniversitariosprotegelosderechosqueemanandelalegislaci\u00f3nuniversitaria,ypromuevelosvaloresdeunaculturaderespetoa\u00e9stos,quepermitenalacomunidadsudesarrollopleno.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/comunic/el_ifuap_celebra_su_vigesimo_sexto_aniversario": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComunicaci\u00f3nInstitucional/Boletines/BoletinBuap/2016/Septiembre/ElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosde\nprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales\n\n\n\n\n\nBUAP.9deseptiembrede2016.-Desde1990,elInstitutodeF\u00edsica\u201cIng.\nLuisRiveraTerrazas\u201d(IFUAP)delaBUAPhaformadoa351cient\u00edficosde\nprimernivelyaltaespecializaci\u00f3n,quesehanconvertidoen\nprotagonistasnacionalesenlageneraci\u00f3ndeconocimiento.Conunaserie\ndeconferenciasyresultadosacad\u00e9micosobtenidosalolargodesu\nhistoria,susdocentesyestudiantescelebraronsus26a\u00f1osdequehacer\ncient\u00edfico.\n\n\n\n\n\nAnivelinternacional,ensuvig\u00e9simosextoaniversarioelIFUAPesun\nreferenteeninvestigaci\u00f3nenlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasde\nMateriales.Los45profesoresqueintegransuplantadocente\u2013muchosde\nellosfundadores-,hanpuestoloscimientosparaelfortalecimientode\nlaciencianacional,inspirados,engranparte,porlosidealesdel\ningenieroLuisRiveraTerrazas(1912-1989),quienenvidafueun\nprecursorclaveeneltrabajoinvestigativodelaBUAP.\n\n\n\n\n\nTrassaludaraBerthaRiveraFlores,hijadequienensuhonoresta\nunidadacad\u00e9micallevasunombre,elvicerrectordeInvestigaci\u00f3ny\nEstudiosdePosgrado,YgnacioMart\u00ednezLaguna,afirm\u00f3queelIFUAPes\nunadelasunidadesacad\u00e9micasm\u00e1semblem\u00e1ticasdelaInstituci\u00f3n,por\nlacalidadyalcancedesusproyectoscient\u00edficos.\n\n\n\n\n\nComent\u00f3quealrememorarellegadodequieneshanpasadoporlasaulasy\nlaboratoriosdelIFUAP,creadoen1990,una\u00f1odespu\u00e9sdelfallecimiento\ndeRiveraTerrazas,seimpulsaalasactualesgeneracionesacontinuar\nconlaproducci\u00f3ndenuevoconocimiento,sudifusi\u00f3nyresguardo.\n\n\n\n\n\nTrasdarlabienvenidaacient\u00edficosyestudiantesdelpa\u00edsque\nasistieronaunaseriedeconferenciasconmotivodelaniversario,Juan\nFranciscoRivasSilva,directordelIFUAP,destac\u00f3\u201cquea\u00f1ocona\u00f1o\nrecordamosellegadodelingenieroRiveraTerrazas,porsucompromiso\nconelprogreso,lacienciayelconocimiento\u201d.\n\n\n\n\n\nLajornadadeconferenciasinici\u00f3conlaparticipaci\u00f3ndeEnriqueRudi\u00f1o\nPi\u00f1era,investigadordelInstitutodeBiotecnolog\u00edadelaUNAM,quien\nhabl\u00f3sobrelacristalograf\u00edadeprote\u00ednas.Lesigui\u00f3GerardoGarc\u00eda\nNaumis,delInstitutodeF\u00edsicadelaUNAM,quienimparti\u00f3laponencia\n\u201cModostopol\u00f3gicosenelefectohallcu\u00e1nticoygrafenodeformado\u201d.\nCerr\u00f3elprogramaelinvestigadorem\u00e9ritodelInstitutoNacionalde\nAstrof\u00edsica,\u00d3pticayElectr\u00f3nica,AlejandroCornejoRodr\u00edguez,quien\ndisert\u00f3sobrelametrolog\u00edadesuperficiesysistemas\u00f3pticos.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCarteleraBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nGacetaUniversidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRevistaEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLeerenBicicleta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBoletines\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlacesaotrosmedios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nS\u00edntesisInformativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSCoD\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104,CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n4sur303CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5270y5281\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/comunic": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCienciaaTiempo-BUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\nContom\u00f3grafocomputarizadoindustrialserealizanreconstruccionestridimensionalesdeobjetos.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCienciaaTiempo-BUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\nCreanveh\u00edculodetresruedas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCienciaaTiempo-BUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\nAumentanelaromaenvainasdevainilla.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCienciaaTiempo-ElPa\u00eds\n\n\n\n\n\n\n\n\nDispositivoderehabilitaci\u00f3nparabrazos.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCienciaaTiempo-ElPa\u00eds\n\n\n\n\n\n\n\n\nPrototipoderayosXabajocosto.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCienciaaTiempo-ElMundo\n\n\n\n\n\n\n\n\nTejidopl\u00e1sticocongrancapacidadpararefrigerarelcuerpo.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCienciaaTiempo-ElMundo\n\n\n\n\n\n\n\n\nBi\u00f3logofabricaenzimasqueahorautilizaelFBI.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCarteleraBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nGacetaUniversidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRevistaEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLeerenBicicleta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBoletines\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlacesaotrosmedios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nS\u00edntesisInformativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSCoD\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElaboranchicharr\u00f3ndesoya\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCienciaaTiempo-BUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDise\u00f1ansistemah\u00edbridopararecolecci\u00f3ndeenerg\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCienciaaTiempo-BUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nProponenunnuevoenfoqueparaeldesarrollodecompetenciasacad\u00e9micas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCienciaaTiempo-BUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\nCienciaaTiempo\n\n\n\n\n\n\n\nBUAP\nElMundo\nElPa\u00eds\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nIdentificanpropiedadescicatrizantesdelahidroxiapatita\n\n\n\n\n\n\n\nNoexist\u00edanreportescient\u00edficosdesuspropiedadesderegeneraci\u00f3ncelular;estosindicios,podr\u00edangenerarotrassolucionesm\u00e9dicas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPromuevelaBUAPeltalentodesusestudiantes\n\n\n\n\n\n\n\nEnelComplejoCulturalUniversitarioserealizar\u00e1laFeriadeProyectos,del8al10deseptiembre.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBoletines\n\n<\n\nEnero\n\nFebrero\n\nMarzo\n\nAbril\n\nMayo\n\nJunio\n\nJulio\n\nAgosto\n\nSeptiembre\n\nOctubre\n\nNoviembre\n\nDiciembre\n\n>\n\nDomingoLunesMartesMi\u00e9rcolesJuevesViernesS\u00e1bado\n\n\n-----12345678910111213141516171819202122232425262728293031\n\n-1234567891011121314151617181920212223242526272829\n\n--12345678910111213141516171819202122232425262728293031\n\n-----123456789101112131415161718192021222324252627282930\n\n12345678910111213141516171819202122232425262728293031\n\n---123456789101112131415161718192021222324252627282930\n\n-----12345678910111213141516171819202122232425262728293031\n\n-12345678910111213141516171819202122232425262728293031\n\n----123456789101112131415161718192021222324252627282930\n\n------12345678910111213141516171819202122232425262728293031\n\n--123456789101112131415161718192021222324252627282930\n\n----12345678910111213141516171819202122232425262728293031\n\n\nVercalendariocompleto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104,CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n4sur303CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5270y5281\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/rectoria/avisos": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda/AvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\nLaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,encumplimientoaloprevistoenlosart\u00edculos6\u00b0fraccionesIIyIIIy16SegundoP\u00e1rrafodelaConstituci\u00f3nPol\u00edticadelosEstadosUnidosMexicanos,losnumerales5fracci\u00f3nV,38fracci\u00f3nI,39,40,41,42y62fracci\u00f3nIXdelaLeydeTransparenciayAccesoalaInformaci\u00f3nP\u00fablicadelEstadodePuebla,enrelaci\u00f3nconelart\u00edculo1denuestraLey,leinformaquelosdatospersonalesquerecabaconmotivodelejerciciodesusfunciones,sonutilizados\u00fanicayexclusivamenteparadichosfines.Portanto,respectodedichosdatosestaInstituci\u00f3n,lehacedesuconocimientoque:\n\u00a0\nCuentaconlasmedidasadministrativas,t\u00e9cnicasyf\u00edsicasparagarantizarlaseguridadenelmanejoycustodiadelosmismos.\nProcuraqueesosdatosseanexactosyactualizados.\nEncasodetenerconocimientodealg\u00fandatopersonalinexactooincompleto,demaneraoficiosa,proceder\u00e1asustituir,rectificarocompletarlosmismos.\nEvitar\u00e1latransferenciadedatospersonales,sinlaautorizaci\u00f3ndeltitular,ys\u00f3losehar\u00e1porordenexpresadeautoridadcompetente.\n\nParaejercerlosderechosderivadosdelaprotecci\u00f3ndedatosenposesi\u00f3n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0deestaInstituci\u00f3n,podr\u00e1dirigirsealaUnidaddeTransparenciayAccesoalaInformaci\u00f3n,ubicadaen4sur104,ColoniaCentro,Tel\u00e9fono01(222)229-55-00extensiones3040,3070o3042,p\u00e1ginaweb:www.transparencia.buap.mx,cuyoTitulareselMaestroJorgeLuisLimaVillegas,endondeseledar\u00e1laatenci\u00f3npersonalizadarespectodelosmecanismosparaelejerciciodeestospreceptos.\n\u00a0\n\u00a0\n\u201cPENSARBIEN,PARAVIVIRMEJOR\u201d\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFuncionesGenerales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCurr\u00edculumdelRector\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaSocial\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUnidaddeTransparenciayAccesoalaInformaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\nEnlaces\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTel\u00e9fonico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://www.lobobici.buap.mx/": "\n\n\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\nEntrar\n\n\n\n\n\n\n#CulturaVial\n#Salud\n#Ecolog\u00eda\n#Movimiento\nC.U.aturitmo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/contraloria": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPortaldeAdministraci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPreguntasFrecuentes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBienvenida\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSemblanza\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUbicaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOrganigrama\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaSocial\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3nGeneraldeControlPatrimonial\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nProcesodeAuditor\u00edaIntegral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDeclaraci\u00f3ndeSituaci\u00f3nPatrimonialporinternet\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSistemaControldeInformaci\u00f3nFinanciera\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSistemadeReciboInterno\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDenunciaAn\u00f3nima\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLineamientosyRequisitosdeIngresosyEgresosdelaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCalendariodelFondoFijo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCalendariosOficiales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFacturaci\u00f3nenL\u00edneaoFEL\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRendici\u00f3ndeCuentas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInformaci\u00f3nFinanciera\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nResultadodelaRevisi\u00f3nyFiscalizaci\u00f3nSuperiordelaCuentaP\u00fablica\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInformedeActividades\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosdeInter\u00e9s\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n+sitios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaGeneral\n11Poniente1315,Col.Santiago,\nC.P.72410,Puebla,Pue.\nTel\u00e9fono:52(222)2295500ext.5215\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/BBUAP/buzon_de_comentarios": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio/Secciones/Buz\u00f3ndeComentarios\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSecretar\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTesorer\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDefensor\u00edadelosDerechosUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUnidaddeTransparenciayaccesoalainformaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/English/": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHome\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServices\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDean'sOffice\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInstallations\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUniversitymission\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUniversityvision\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nStructuralAxis\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHistory\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLocationandpresenceinthestateofPuebla\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInfrastructure\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcademicprograms\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCommunityandBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdmission\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nStudentAssistance\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcademicCalendar\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUniversityServices\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nQualityteaching\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nScholarshipprogramsandFinancialAid\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContact\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAboutPuebla\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHistory\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMovingaroundthecity\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUniversityTransportation\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nImportantLandmarks\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtension\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensionanddisseminationofculture\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUniversityCulturalComplex\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCulturalextension\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTheuniversitypress\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLibraries\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSports\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMuseums\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nResearch\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nResearch\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nResearch,outreachandtechnologicaldevelopment\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTechnologicalandpatentdevelopment\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nResearchandthedevelopmentofscientificvocations\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInternationalRelations\n\n\n\n\n\n\n\nTheBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePueblaespousesabroadpolicyofinternationalization\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHonoraryDoctorates\n\n\n\n\n\n\n\nTheBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePueblagrantstheHonorisCausaDoctoratetodistinguishedpersonalitiesinthearts,sciences,cultureandthoserenownedfortheirsocialcommitment.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSocialresponsibility\n\n\n\n\n\n\n\nFromitsorigins,theBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePueblahasespousedapolicyofdeepsocialcommitmentandattentiontothemoredisadvantagedsectorsofsocietyandcarriesoutvarioustypesofoutreachactivitiestofavorsocialmobility,developmentandthewellbeingandsocialprogressofthepopulation.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nStepstowardsthefuture\n\n\n\n\n\n\n\nInMarchof2014,theUniversityCouncilapprovedtheInstitutionalDevelopmentPlanwhichwastheproductofabroadprocessofconsultationinitiatedinNovemberof2013,inwhichstudents,theAdministration,academicandadministrativepersonnelalljointlyparticipated\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPrivacyNotice\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInstallations\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBUAPSites\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTransparencyUnitandAccesstoInformation\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/comunic/logo_60_aniversario_autonomia_universitaria": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComunicaci\u00f3nInstitucional/IdentidadGr\u00e1fica/Aplicaci\u00f3nyUsodelLogotipodel60AniversariodelaAutonom\u00edaUniversitaria\n\nAplicaci\u00f3nyUsodelLogotipodel60AniversariodelaAutonom\u00edaUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDescarga\n\n\nAplicaci\u00f3ndelLogotipo:\nDescarga\naqu\u00edEPS.\nDescarga\naqu\u00edPDF.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMen\u00faprincipal\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nIdentidadBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEscudo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEscudoylogotipo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSistemadecolor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTipograf\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEtiquetas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPapeler\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSe\u00f1al\u00e9tica\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVeh\u00edculos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n4sur303CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5270y5281\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/rectoria/historia_universitaria_": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda/Institucional/HistoriaUniversitaria\n\nHistoriaUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNuestraHistoria\n\n\nLaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,cuyasra\u00edcesseremontan\nalsigloXVI,constituyeungranpilardelaeducaci\u00f3nsuperioryla\ninvestigaci\u00f3ncient\u00edficaenlaregi\u00f3n,yocupaundestacadositioentre\nlasuniversidadesp\u00fablicasdelpa\u00eds,graciasalesfuerzoconjuntode\ntodoslosmiembrosdelainstituci\u00f3n.\n\n\nLoquehoyeslaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,esfrutode\nunalargahistoriaqueseremontaal9demayode1578,cuandoungrupo\ndereligiososjesuitasestablecieronsuresidenciaenPuebla,ya\npetici\u00f3nexpresadelCabildodelaciudadfundaronelSeminariodela\nCompa\u00f1\u00edadeJes\u00fasdeSanJer\u00f3nimo.\n\n\nNuevea\u00f1osdespu\u00e9s,erigieronuncolegiodestinadoalaformaci\u00f3ndelas\nnuevasgeneracionesnovohispanas.\n\n\nColegiodelEsp\u00edrituSanto\n\n\nLainstituci\u00f3nfuepatrocinadaporelmercaderdonMelchorde\nCovarrubiasysefund\u00f3medianteunaescriturafechadael15deabrilde\n1587conelnombredeColegiodelEsp\u00edrituSanto.\n\n\nConelcapitaldonadoporCovarrubias,hacia1670seinici\u00f3la\nconstrucci\u00f3ndeledificioquehoyconocemoscomoCarolino,inmuebleque\nsetermin\u00f3yaavanzadoelsigloXVIII,aunqueenelsigloXIXsele\nhicieronm\u00e1sagregados,ylasfachadassuryorientesemodificarona\nprincipiosdelsigloXX.\n\n\nDesdesufundaci\u00f3n,elColegiodelEsp\u00edrituSantofueelfocodel\nhumanismoydelacienciaenlaregi\u00f3ncentroorientedelaentonces\nNuevaEspa\u00f1a.Susaulasrecibieronadestacadoshombresdeletrasy\nhumanidades,comoCarlosdeSig\u00fcenzayG\u00f3ngora,AntoniodelRinc\u00f3n,\nFranciscoJavierSolchaga,DiegoJos\u00e9Abad,FranciscoJavierAlegrey\nFranciscoJavierClavijero.\n\n\nLosconflictospol\u00edticosenEspa\u00f1a,conelascensodelaCasadeBorb\u00f3n\naltronoespa\u00f1olysuconfrontaci\u00f3nconlaCompa\u00f1\u00edadeJes\u00fas,\nrepercutieronenelColegiodelEsp\u00edrituSanto.El25dejuniode1767,\nlosjesuitasfueronexpulsadosdelosdominiosespa\u00f1olesporelrey\nCarlosIII.DelColegiosalieronrumboaldestierro61religiosos\njesuitas,acompa\u00f1adosdesuscorreligionariosdeloscolegiosdeSan\nIldefonso,SanJavier,SanIgnacioySanJer\u00f3nimo,ubicadostambi\u00e9nen\nlaciudaddePuebla.\n\n\nRealeImperialColegio\n\n\nEjecutadalaexpulsi\u00f3n,todosloscolegiosquedirig\u00edanlosjesuitasse\nfundieronenunosoloalqueseledenomin\u00f3RealColegioCarolino,en\nhonordeCarlosIII,dedondetom\u00f3sunombreactualelantiguoedificio\ndelColegiodelEsp\u00edrituSanto.\n\n\nEn1820,apenasuna\u00f1oantesdelaconsumaci\u00f3ndelaIndependenciade\nM\u00e9xico,losjesuitasregresaronaPueblayasucolegioalque\nrenombraroncomoRealColegiodelEsp\u00edrituSanto,deSanJer\u00f3nimoySan\nIgnaciodelaCompa\u00f1\u00edadeJes\u00fas,cuyaexistenciafueef\u00edmera,puesabri\u00f3\nsuspuertasel2deoctubreylosjesuitasfueronnuevamenteexpulsados\ndelpa\u00edsel22dediciembre.\n\n\nConsumadalaindependencia,laRegenciadelImperioautoriz\u00f3el\nrestablecimientodelainstituci\u00f3nbajoelnombredeImperialColegiode\nSanIgnacio,SanJer\u00f3nimoyEsp\u00edrituSanto.\n\n\n\n\n\nColegiodelEstado\n\n\nLacaidadelImperioyelestablecimientodelaRep\u00fablicaprecipitaron\ncambiosimportantesenelColegio.En1825elCongresolocallo\ntransform\u00f3enColegiodelEstado,loquelediouncar\u00e1cterp\u00fablico,\nlaicoygratuito.\n\n\nDurantelaIntervenci\u00f3nFrancesayelSegundoImperio,laciudadse\nsinti\u00f3atra\u00eddaporlaaparenteseguridadqueofrec\u00edaelgobierno\nconservador.Porfortunaloef\u00edmerodeestaetapapol\u00edticaylas\ndificultadesecon\u00f3micasdelaInstituci\u00f3nimpidieroncambiosafondoen\nlaestructuradelColegio,peronoobst\u00f3paraqueeledificiose\ndestinaraafuncionesquenadaten\u00edanqueverconlaense\u00f1anza.As\u00ed,en\nesterecintofueencarceladoelgeneralrepublicanoPorfirioD\u00edaz.\n\n\nAlaca\u00eddadelImperioelColegiosetransform\u00f3totalmente;lasideas\nliberalessustituyeronalasnormassantanistasqueloreg\u00edanyunavez\nconsolidadalaRep\u00fablica,losdestinosdeestecentrodeestudiosfueron\ntrazadosportresprohombresdelliberalismo:IgnacioManuelAltamirano,\nIgnacioRam\u00edrezyGuillermoPrieto,queorientaronlaense\u00f1anzahaciael\npositivismo.\n\n\nEnlosalboresdelaRevoluci\u00f3n,losestudiantesdelColegiodelEstado\nnofueronajenosalasinquietudespol\u00edticasylosidealesdemocr\u00e1ticos\nabanderadosporFranciscoI.Madero,quienfuerecibidoalaspuertas\ndeledificioCarolinoel14demayode1910,enplenacampa\u00f1aporla\nPresidenciadelaRep\u00fablica.Ensumemoria,elespacioabiertofrenteal\nCarolinollevahoyelnombrede\u201cPlazadelaDemocracia\u201d.\n\n\nUniversidaddePuebla\n\n\nJuntoalasluchassocialesypol\u00edticasdela\u00e9poca,losestudiantesdel\nColegiodelEstadodemandaronlatransformaci\u00f3nde\u00e9steenUniversidad\nconplenaautonom\u00eda,emprendiendomovimientosenfavordetal\nreivindicaci\u00f3nen1917,1923y1932.\n\n\nTantolatransformaci\u00f3ndelColegioylaautonom\u00edafuerondemandas\nretomadasporgruposconservadores,enestecontextohist\u00f3ricoel\ngobernadordelestadodePuebla,generalMaximino\u00c1vilaCamacho,anunci\u00f3\nel1defebrerode1937latransformaci\u00f3ndelColegioenUniversidad.El\n14deabrildeesea\u00f1oelCongresodelEstadodecret\u00f3lacreaci\u00f3ndela\nUniversidadyfacult\u00f3alEjecutivoparadictarlasleyespertinentes.El\n23deabril,seexpidi\u00f3laLeyOrg\u00e1nicadelaUniversidaddePueblayse\nnombr\u00f3primerrectordelaInstituci\u00f3nallicenciadoManuelL.M\u00e1rquez.\n\n\nUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n\n\nDurantedosd\u00e9cadaslaUniversidadsemantuvobajoladirecci\u00f3ndel\ngobierno;sinembargocuandoen1951elentoncesgobernadorRafael\u00c1vila\nCamachointent\u00f3militarizarla,volvi\u00f3arenacerelreclamodeautonom\u00eda\nquesetransform\u00f3enunmovimientoestudiantilquetom\u00f3fuerzaen1956.\nYaentonces,alinteriordelaUniversidadsemanten\u00edaunaconfrontaci\u00f3n\nentredoscorrientespol\u00edticasinspiradasenideolog\u00edasantag\u00f3nicas:los\nconservadores,amparadosenunferozanticomunismo,ylosliberales,con\nquienesseidentificabaunn\u00famerocrecientedeprofesoresqueimpulsaban\neldesarrollodelascienciasylainvestigaci\u00f3n.\n\n\nAmbosgrupospresentaronsuspropuestasdeautonom\u00eda.Unos,exigiendo\nlibertadtotalfrentealEstado,queseobligar\u00edaaotorgarala\nUniversidadunpatrimonioquelepermitieraa\u00e9stadesligarsetotalmente\ndelatutelagubernamental;otros,demandandolaautonom\u00edapero\npreservandolaobligaci\u00f3ndelestadodesostenerecon\u00f3micamenteala\ninstituci\u00f3nparagarantizarsucar\u00e1cterp\u00fablicoygratuito.\n\n\nLaunidaddeautoridades,docentesyalumnoslogr\u00f3queelgobiernodel\nestadoenviaraalcongresolocalunainiciativadeleyqueotorgaba\nautonom\u00edaaestaCasadeEstudios.Lalegislaturalocaldiscuti\u00f3el\nproyectolosd\u00edas21y22denoviembrede1956yelDiarioOficialdel\nEstadodePueblapublic\u00f3el23denoviembrelaLeydelaUniversidad\nAut\u00f3nomadePuebla.\n\n\nSinembargo,lasaspiracionesdelosuniversitariosibanm\u00e1sall\u00e1deuna\nautonom\u00edaformalparasuUniversidad,pueslaestructuradelacasade\nestudiosdescansabaenunConsejodeHonor,cuyosintegrantesfueron\nnombradosporelgobernadordelEstado.Elloagudiz\u00f3laluchaentre\nliberalesyanticomunistas,mismaquelleg\u00f3asucl\u00edmaxen1961.\n\n\nLaReformaUniversitaria\n\n\nUnamanifestaci\u00f3nenapoyoaCuba,el16deabrilde1961,fueel\ndetonantedelmovimientodeReformaUniversitariaqueconcluy\u00f3conla\nreafirmaci\u00f3ndelcar\u00e1cterlaicodelaeducaci\u00f3nsuperiorp\u00fablicayla\npromulgaci\u00f3ndeunanuevaLeyOrg\u00e1nica,en1963.\n\n\nLad\u00e9cadadelos60fueunaetapadificultosaparalaUniversidaddebido\nalaspugnasentregruposconideolog\u00edasyproyectospol\u00edticosopuestos.\nApesardeestasturbulencias,enenerode1968elgobiernodelestado\nentreg\u00f3lasinstalacionesdeCiudadUniversitaria,construidaporla\nFundaci\u00f3nMaryStreetJenkins,enterrenosdelejidodeSanBaltasar\nCampeche,alsurdelaciudaddePuebla.\n\n\nEnlasiguiented\u00e9cadaseimpusounmodelodeUniversidadCr\u00edtica,\nDemocr\u00e1ticayPopularquefortaleci\u00f3lainvestigaci\u00f3ncient\u00edficayla\nvinculaci\u00f3nconlossectoresm\u00e1snecesitadosdelasociedad.Secre\u00f3el\nInstitutodeCiencias,seconsolid\u00f3laEscueladeF\u00edsicoMatem\u00e1ticasy\nnacieronlosprimerosestudiosdeposgrado:maestr\u00edaydoctoradoen\nF\u00edsica.Asimismo,sedesarroll\u00f3untrabajodeextensi\u00f3nuniversitariay\ndifusi\u00f3ndelaculturaquevincul\u00f3ladocenciaconlarespuestaa\nnecesidadessociales.\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidad\n\n\nLatrayectoriadelaUniversidadAut\u00f3nomadePueblaysupresenciaenel\ndesarrollodelacienciaylaculturaenelestadodePuebla,merecieron\nelreconocimientodelCongresodelEstado,queleotorg\u00f3elt\u00edtulode\nBenem\u00e9ritael2deabrilde1987.\n\n\nElmodelodeUniversidadCr\u00edtica,Democr\u00e1ticayPopularqueseven\u00eda\naplicandoseagot\u00f3ehizocrisisentre1988y1990.Sinembargo,la\nmadurezdelacomunidaduniversitariaylaintervenci\u00f3nresponsablede\nlosmiembrosdelConsejoUniversitariolograronsacaradelanteala\ninstituci\u00f3n,enlaqueseinici\u00f3uncaminodedesarrolloacad\u00e9mico,\ncient\u00edficoyculturalquelaubicahoyentrelasmejoresuniversidades\ndelpa\u00eds.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFuncionesGenerales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCurr\u00edculumdelRector\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaSocial\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUnidaddeTransparenciayAccesoalaInformaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\nEnlaces\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTel\u00e9fonico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/BBUAP/actividades": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nActividades\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTalleresdelJard\u00ednBot\u00e1nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPrimerConcursoNacionaldeTesis\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDoctoradoenEconom\u00edaPol\u00edticadelDesarrollo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDiplomadoenPlantasMedicinales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEmocionesExpuestas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nConvocatoriaparalaActualizaci\u00f3ndelPadr\u00f3ndeInvestigadoresBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nConvocatoriaCoroSinf\u00f3nicoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaNeutralidadIdeol\u00f3gicadelasCiencias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAlteridadColectiva\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSimposioInternacionalsobreGesti\u00f3ndelaComunicaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nConversandodeCine\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElParalajeEstelar\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nArmon\u00edas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nD\u00edaInternacionaldelFarmac\u00e9utico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCl\u00ednicadelaLecturaLaSociedadTeledirigida\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nProgramaInstitucionaldeFormaci\u00f3nDocente\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n3erConcursoNacionaldeFotograf\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nXIIIJuegosLiterariosNacionalesUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCongresoInternacionalArist\u00f3teles\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVicerrector\u00edadeDocencia\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVicerrector\u00edadeInvestigaci\u00f3nyEstudiosdePosgrado\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVicerrector\u00edadeExtensi\u00f3nyDifusi\u00f3ndelaCultura\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nActividadesCulturales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nActividadesDeportivas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCongresos,SeminariosyForos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nConvocatorias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDiplomados,CursosyTalleres\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOtras\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEmocionesExpuestas\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nCulturales\n\n\n\n\nFecha:\n19deagostode2016\n\n\n\n\n\nCompa\u00f1\u00edadeDanzaContempor\u00e1neadelCCU.\nAgosto19y26;Septiembre9y23;Noviembre14,18y25de2016.\nComplejoCulturalUniversitario.\n\n\n\n\n\n\n\n\nConvocatoriaCoroSinf\u00f3nicoBUAP\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nCulturales\n\n\n\n\nFecha:\n12deseptiembrede2016\n\n\n\n\n\nFormapartedelCoroSinf\u00f3nicodelaBUAP.\nComplejoCulturalUniversitario,\nV\u00edaAtlixc\u00e1yotl2299.\nConvocatoriaabiertahastel12deSeptiembre2016.\nwww.complejocultural.buap.mx\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaNeutralidadIdeol\u00f3gicadelasCiencias\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nCulturales\n\n\n\n\nFecha:\n13deseptiembrede2016\n\n\n\n\n\nProgramadeEstudiosUniversitarios.\n13deSeptiembre2016\n17:00horas.\nPrivadaOaxaca419,Col.ElCarmen.\n\n\n\n\n\n\n\n\nAlteridadColectiva\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nCulturales\n\n\n\n\nFecha:\n14deseptiembrede2016\n\n\n\n\n\nMuseoUniversitario.\nInauguraci\u00f3n14deSeptiembre2016.\nMuseoUniversitario\"CasadelosMu\u00f1ecos.\"\n2Norte2,Centro.\nwww.museobuap.mx\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nConversandodeCine\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nCulturales\n\n\n\n\nFecha:\n22deseptiembrede2016\n\n\n\n\n\nProgramadeEstudiosUniversitarios\n13:30horas.\n22deSeptiembre2016\nAuditoriodelaFacutaddeCienciasdelaElctr\u00f3nica.\n\n\n\n\n\n\n\n\nElParalajeEstelar\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nCulturales\n\n\n\n\nFecha:\n22deseptiembrede2016\n\n\n\n\n\nProgramadeEstudiosUniversitarios\n8y22deSeptiembre2016\n10:00horas.\nPrivadaOaxca419,Col.ElCarmen.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nArmon\u00edas\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nCulturales\n\n\n\n\nFecha:\n23deseptiembrede2016\n\n\n\n\n\nComplejoCulturalUniversitario.\nGaer\u00edadeArtesdelCCU.\n23deSeptiembre2016.\n19:00horas.\n\n\n\n\n\n\n\n\nCl\u00ednicadelaLecturaLaSociedadTeledirigida\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nCulturales\n\n\n\n\nFecha:\n26deseptiembrede2016\n\n\n\n\n\nProgramadeEstudiosUniversitarios.\nDel26al30deSeptiembre2016.\nPrivadaOaxaca419,Col.ElCarmen.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n3erConcursoNacionaldeFotograf\u00eda\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nCulturales\n\n\n\n\nFecha:\n30deseptiembrede2016\n\n\n\n\n\nSEGOB\nEnv\u00edatusfotosantesdel30deseptiembrede2016.\nwww.gob.mx/sentimientosdemexico\n\n\n\n\n\n\n\n\nTalleresdelJard\u00ednBot\u00e1nico\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nCursos\n\n\n\n\nFecha:\n5demarzode2016\n\n\n\n\n\nFebrero-Noviembre\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDiplomadoenPlantasMedicinales\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nCursos\n\n\n\n\nFecha:\n12deagostode2016\n\n\n\n\n\nJard\u00ednBot\u00e1nico.\nDel12deAgostoal17deDiciembre2016.\nCiudadUniversitaria.\njardinbotanico.buap.mx\n\n\n\n\n\n\n\n\nPrimerConcursoNacionaldeTesis\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nConvocatorias\n\n\n\n\nFecha:\n19deabrilde2016\n\n\n\n\n\nInstitutoNacionalElectoralconvocaal\nElPrimerConcursoNacionaldeTesis.Esta\u0301dirigidoaestudianteseinvestigadoresdenivellicenciatura,maestri\u0301aodoctoradointeresadosenrealizarsuproyectodeinvestigacio\u0301n,enformatodetesisotesina,sobreeltema:\n\u201cComunicacio\u0301npoli\u0301ticaymediosdecomunicacio\u0301nenlosprocesoselectorales\u201d\nDescargalaconvocatoriaaqui.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDoctoradoenEconom\u00edaPol\u00edticadelDesarrollo\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nConvocatorias\n\n\n\n\nFecha:\n1deagostode2016\n\n\n\n\n\nFacultaddeEconom\u00eda.\nRecepci\u00f3ndeDocumentosdel1deAgostoal6deOctubre2016.\nwww.eco.buap.mx\n\n\n\n\n\n\n\n\nConvocatoriaparalaActualizaci\u00f3ndelPadr\u00f3ndeInvestigadoresBUAP\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nConvocatorias\n\n\n\n\nFecha:\n23deagostode2016\n\n\n\n\n\nVicerrector\u00edadeInvestigaci\u00f3nyEstudiosdePosgrado.\nCierredelaconvocatoria30deSeptiembre2016.\nwww.viep.buap.mx\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nProgramaInstitucionaldeFormaci\u00f3nDocente\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nConvocatorias\n\n\n\n\nFecha:\n28deseptiembrede2016\n\n\n\n\n\nicerrector\u00edadeDocencia.\nDel1agostoal28deSeptiembre2016.\nwww.formaciondocente.buap.mx\n\n\n\n\n\n\n\n\nD\u00edaInternacionaldelFarmac\u00e9utico\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nCongresos,seminariosyforos\n\n\n\n\nFecha:\n24deseptiembrede2016\n\n\n\n\n\nFacultaddeCienciasQu\u00edmicas.\nXXAniversariodelaLic.enFarmacia.\n24deSeptiembre2016.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCongresoInternacionalArist\u00f3teles\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nCongresos,seminariosyforos\n\n\n\n\nFecha:\n3deoctubrede2016\n\n\n\n\n\nFacultaddeFilosof\u00edayLetras.\n3al5deOctubre2016.\nwww.congresoaristotelespuebla.com\n\n\n\n\n\n\n\n\nSimposioInternacionalsobreGesti\u00f3ndelaComunicaci\u00f3n\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nOtra\n\n\n\n\nFecha:\n15deseptiembrede2016\n\n\n\n\n\n15y16deseptiembrede2016.\nEDESBusinessSchool\nUniversidadT\u00e9cnicaParticulardeLoja\nQuito,Ecuador.\nM\u00e1sinformesen:\nhttp://simposioxescom.org/\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nXIIIJuegosLiterariosNacionalesUniversitarios\n\n\n\n\nCategor\u00eda:\nOtra\n\n\n\n\nFecha:\n30deseptiembrede2016\n\n\n\n\n\nUniversidadAut\u00f3nomadeYucat\u00e1n.\nRecepci\u00f3ndetrabajoshastael30deSeptiembre2016.\nConsultalaconvocatoriaen:\nwww.cultura.uady.mx/convocatorias/juegos-uady.pdf\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://www.sorteo.buap.mx/": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\nSorteosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\nNosotros\n\n\n\n\n\n\nOrganigrama\n\n\n\n\n\n\nTit\u00falate\n\n\n\n\n\n\nEqu\u00edpate\n\n\n\n\n\n\nAvisodePrivacidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nGANADORES\n\n\n\n\n\n\n\n\nSorteo2016\n\n\n\n\n\n\n\n\nSorteoUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\nSorteoColaboradores\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSorteo2015\n\n\n\n\n\n\n\n\n16MagnoSorteo\n\n\n\n\n\n\nSorteoColaboradores\n\n\n\n\n\n\nSorteoEstudiantes\n\n\n\n\n\n\nSorteoLoboBUAP\n\n\n\n\n\n\nSorteoComprayGana\n\n\n\n\n\n\nSorteoUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\nSorteoColaboradores\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSorteo2014\n\n\n\n\n\n\n\n\n15MagnoSorteo\n\n\n\n\n\n\nSorteoEstudiantes\n\n\n\n\n\n\nSorteoColabordores\n\n\n\n\n\n\nSorteoComprayGana\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nGaler\u00edadeGanadores\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPREGUNTAS\n\n\n\n\n\n\nAS\u00d3MATEASORTEOSBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\nBecarios\n\n\n\n\n\n\nAplicaci\u00f3nderecursos\n\n\n\n\n\n\nConvocatorias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPremiosMagno\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTweetsby@SORTEOBUAP\n\n\n\nTensUnitDepot\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n*Lasim\u00e1genesmostradassondecar\u00e1cterilustrativo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\u00a0Benem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,SorteosBUAP\u00a0Avenida27poniente#707ChulaVista,PueblaTel.01(222)2.29.55.00extensi\u00f3n3342\u00a0PermisoSEGOB20160356PS06Emisi\u00f3n:200,000Valornominal:$350-->AvisodePrivacidad\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://www.admision.buap.mx/oferta-academica": "\nSkiptomaincontent\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\nOfertaEducativa\nSimuladordeCarreras\nVidaUniversitaria\n\nDAE\nBecasBUAP\nCalendario\nGu\u00edasTem\u00e1ticas\nTr\u00edpticos\n\n\nAccesosDirectos\n\nAutoservicios\nBUAP\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\nAUTOSERVICIOS\nBUAP\nCORREOBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\nVidaUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\nDAE\nBecasBUAP\nCalendario\nGu\u00edasTem\u00e1ticaspor\u00e1readeconocimiento\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\nPreparatorias\n\nLicenciaturas\n\nLicenciaturasMaDyMSE\n\nProgramasEducativosComplementarios\n\nSeccionesRegionales\n\nEspecialidades\n\nMaestr\u00eda\n\nDoctorado\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4Sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\nDescarganuestraApp\n\n\n\n\n\nEdificioCentralDAECiudadUniversitariaaccesopor24Sur,Puebla,Pue.Col.SanManuel.\nTel\u00e9fono:2295500Exts.5079y5080.\nAvisoDeprivacidad\n\n\n\n\n\n", 
    "http://www.clublobosbuap.com/": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOpenMenuInicio\nNoticias\nLobosBUAP\nLobosPrepa\nLobosTercera\n\nCalendarios\nLobosBUAP\nLobosPrepa\n\nResultados\nJugadores\nContacto\n\n\n\n\nInicio\nNoticias\nLobosBUAP\nLobosPrepa\nLobosTercera\n\nCalendarios\nLobosBUAP\nLobosPrepa\n\nResultados\nJugadores\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLobosBUAPVSUAT17Sep2016-17:00EstadioUniversitarioBUAPNoticias\n\n\n\n\n\nLobosBUAPvisitaaAlebrijesenlajornadanuevedelascensoBBVABancomer\n\n10Sep2016Alebrijes,Apertura2016,ascensomx,lobosbuap\n\n\nEstatardeLobosBUAPvisit\u00f3elEstadioTecnol\u00f3gicodeOaxaca,paraencararelduelodelajornadanuevedelAscensoMX,anteAlebrijes;elresultadofuefavorableparaloslocalesunoporcero,eltantoestuvoacargodeDiegoCastellanos.Elcotejodioinicioenpuntodelas19:00horas,r\u00e1pidamentelosuniversitariobuscarontenerelcontroldelesf\u00e9rico,fuealminutodoscuandoobtuvieronlaprimerajugadadepeligroquecontuvoelarquero...ReadMore0\nTabladePosiciones\nEquipo\nGE\nPPTS\n\n1Alebrijes\n6\n1\n2\n19\n\n2CelayaF.C.\n5\n3\n1\n18\n\n3Mineros\n5\n2\n2\n17\n\n4Zacatepec\n4\n3\n2\n15\n\n5UAEM\n4\n3\n2\n15\n\n6Dorados\n3\n5\n1\n14\n\n7CorasF.C.\n3\n4\n2\n13\n\n8Atlante\n3\n4\n2\n13\n\n11LobosBUAP\n3\n3\n3\n12\nVerTablaCompleta\u00a0SegundaDivisi\u00f3nM\u00e1sNoticias\n\n\n\n\n\nLobosPrepabuscamantenerelbuenpasoenlaLNT\n\n05Sep2016lobosprepa,segundadivisi\u00f3n\n\n\nTraslavictoriaobtenidaelpasadofindesemanaanteYalmakanF.C.,elconjuntodeLobosPreparegres\u00f3alosentrenamientosparapreparar...ReadMore0\nTerceraDivisi\u00f3nM\u00e1sNoticias\n\n\n\n\n\nLobosdeTerceraDivisi\u00f3nrecibi\u00f3aSportingCanamy\n\n10Sep2016lobostercera,terceradivisi\u00f3n\n\n\nLobosdeTerceraDivisi\u00f3narranc\u00f3suparticipaci\u00f3nenelcertamen,dondeenfrent\u00f3aSportingCanamyenelEstadioUniversitarioBUAP,elresultadofuefavorablepara...ReadMore0\nS\u00edguenosenTwitterTweetsporel@LobosBuapMX.\nPrimerEquipo1LuisMichelPortero12AntonioIriartePortero31Jos\u00e9CanalesPortero22EdgarAlaffitaDefensa4RichardOkunoroboDefensa21MarcoP\u00e9rezDefensa5MarioQuezadaDefensa2C\u00e9sarCercadoDefensa14Nicol\u00e1sRuvalcabaDefensa6FaustoPintoDefensa3OrlandoRinc\u00f3nDefensa20LuisP\u00e9rezMedio8JorgeIbarraMedio18FranciscoAcu\u00f1aMedio13OmarTejedaMedio19OmarMarrufoMedio26LuisOlascoagaMedio7DiegoEsquedaMedio30JorgeOcampoMedio25DanielTehuitzilMedio23DanielPorozoDelantero17GuillermoClemensDelantero24KevinChaurandDelantero9DiegoJim\u00e9nezDelanteroDTMiguelFuentesDirectorT\u00e9cnicoAXJos\u00e9MataPrimerAsistenteAXEdgarLiborioSegundoAsistentePFOlimpoCamposPreparadorF\u00edsicoEPJavierContrerasEntrenadordePorterosDRFranciscoMarbanM\u00e9dicoAscensoMXZacatepecVSLobosBUAPLobosBUAPVSUATAlebrijes1VS0LobosBUAPLobosBUAP1VS0LorosColimaCimarrones2VS3LobosBUAPCopaMXToluca4VS0LobosBUAPTijuana1VS1LobosBUAPVertodoslosresultadosVideoDestacadoPATROCINADORESOFICIALESSOCIOSCOMERCIALES\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcercadeLobosBUAPElClubdeF\u00fatbolLobosdelaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,conocidosimplementecomoLobosBUAP,esunequipodef\u00fatbolmexicanodelaciudaddePuebladeZaragoza,enelestadodePuebla,quejuegaactualmenteenlaLigadeAscensodeM\u00e9xico.\nDirecci\u00f3n:CiudadUniversitaria,PueblaM\u00e9xico\nTel\u00e9fono:+15222-2295500\n\n\n\u00daltimasNoticiasLobosdeTerceraDivisi\u00f3nrecibi\u00f3aSportingCanamy10Sep2016LobosBUAPvisitaaAlebrijesenlajornadanuevedelascensoBBVABancomer10Sep2016LobosBUAPviajaaOaxacaparaencararlajornadanueveanteAlebrijes09Sep2016\n\nFacebook\n\nFacebook\n\n\n\nInstagram\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nViewonInstagram\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a9Copyright2015\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/BBUAP/inicio": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nImagenInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNuestraUniversidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHistoriaUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHonorableConsejoUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInstalaciones\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUbicaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBibliotecas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEgresados\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHospitalUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLoboBici\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServiciosEscolares-DAE\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSistemadeTransporteUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nViajesBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUnidadesRegionales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcatzingo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAtlixco\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nChiautladeTapia\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nChignahuapan\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCuetzalan\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHuauchinango\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nIz\u00facardeMatamoros\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLibres\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nM\u00e1sUnidadesRegionales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVidaUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nActividades\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComplejoCulturalUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLobosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nParquedelAjedrez\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nJard\u00ednBot\u00e1nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSecretar\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTesorer\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDefensor\u00edadelosDerechosUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUnidaddeTransparenciayaccesoalainformaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlacesdeInter\u00e9s\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCalendarioEscolar\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCarteleraBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRecursosGr\u00e1ficos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAplicaci\u00f3nLogotipo60AniversariodelaAutonom\u00edaUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOBIRET\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micosparticipande\u201cDi\u00e1logosconelRector\u201d\n\n\n\n\nEnesteejerciciodecercan\u00eda,AlfonsoEsparzaOrtizconoci\u00f3lasinquietudes,solicitudesynecesidadesdedocentes.\n\n\n\n\n\n\nBUAPsumakil\u00f3metrosenlaprevenci\u00f3ndelsuicidio\n\n\n\n\nSerealiz\u00f3laTerceraRodadaporunMundoConectado.\n\n\n\n\n\n\nLaBUAPviveunaculturadetransparencia\n\n\n\n\nEspioneraenAm\u00e9ricaLatinacontrescalificacionesfinancierasqueavalaneladecuadomanejodesusrecursos.\n\n\n\n\n\n\nBUAPfirmaconvenioconlaUniversidaddeLima\n\n\n\n\nEsteacuerdosientalasbasesparalacooperaci\u00f3n,intercambioacad\u00e9micoyrealizaci\u00f3ndeproyectosdeinvestigaci\u00f3n.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/Consejo_Universitario/inicio": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHonorableConsejoUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHCU\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFacultadesdelConsejoUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHonorableConsejoUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComisionesEstatutarias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectoriodeConsejeros\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLegislaci\u00f3nUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nActas\n\n\n\n\n\n\n\n2015,2014,2013,2012,2011,2010,2009,2008,2007...\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcuerdos\n\n\n\n\n\n\n\ndel21defebrerode2003al17deoctubrede2003.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nReconocimientosyM\u00e9ritos\n\n\n\n\n\n\n\n\u00c9poca1(Antesde1991).\u00c9poca2(Despu\u00e9sde1991)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSecretar\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nConvocatoriasdeProcesosElectorales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPr\u00f3ximasSesionesdelConsejoUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDocumentosdeInter\u00e9s\n\n\n\n\n\n\n\nConsejodeDocencia2012-2016.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHonorableConsejoUniversitario\n\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\n\nTel\u00e9fono52(222)2295500ext3030\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://www.admision.buap.mx/oferta-academica/regionales": "\nSkiptomaincontent\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\nOfertaEducativa\nSimuladordeCarreras\nVidaUniversitaria\n\nDAE\nBecasBUAP\nCalendario\nGu\u00edasTem\u00e1ticas\nTr\u00edpticos\n\n\nAccesosDirectos\n\nAutoservicios\nBUAP\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\nAUTOSERVICIOS\nBUAP\nCORREOBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\nVidaUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\nDAE\nBecasBUAP\nCalendario\nGu\u00edasTem\u00e1ticaspor\u00e1readeconocimiento\n\n\n\n\n\n\n\nSeccionesRegionales\n\n\n\n\n\n\n\nACATZINGO\n\nLicenciaturaenAdministraci\u00f3ndeEmpresas\u00a0\n\nUnidadRegionalBUAP,CarreteraFederalAcatzingo-Nopalucan\n16y2orienteCol.CentroAcatzingo,Puebla2295500ext.3066\nwww.acatzingo.buap.mx\nATLIXCO\n\nLicenciaturaenAdministraci\u00f3nTur\u00edstica\nLicenciaturaenContaduriaP\u00fablica\n\nDomicilioconocido,SanFelixHidalgo,Atlixco,Pue.\ncoordinacionatlixco@hotmail.com\nregionalatlixco@hotmail.com\nCHIAUTLADETAPIA\n\nLicenciaturaenAdministraci\u00f3ndeEmpresas\n\nAVUniversidadNo.1,ChiautladeTapia,Pue.\u00a0\nTel:2751056864\nCHIGNAHUAPAN\n\nLicenciaturaenDerecho\nLicenciaturaenAdministraci\u00f3ndeEmpresas\nLicenciaturaenAdministraci\u00f3nTur\u00edstica\n\nUnidadRegionalBUAP,Av.Universidads/n,BarrioTeoconchila\u00a0\nChignahuapan,Pue.C.P.73300\nCUETZALAN\n\nLicenciaturaenAdministraci\u00f3ndeEmpresas\n\nHUAUCHINANGO\n\nLicenciaturaenArquitectura\nLicenciaturaenDerecho\n\nIZ\u00daCARDEMATAMOROS\n\nIngenier\u00edaAgroindustrial\nLicenciaturaenBiotecnolog\u00eda\n\nLIBRES\n\nLicenciaturadeContadur\u00edaP\u00fablica\nLicenciaturaenAdministraci\u00f3ndeEmpresas\nLicenciaturaenDerecho\n\nPreparatoriaRegionalBUAP,Av.5deMayoesquina16deSeptiembre\u00a0\nCentro,Libres,Puebla.\nSANJOS\u00c9CHIAPA\n\nIngenier\u00edaenAutomatizaci\u00f3nyAutotr\u00f3nica\nIngenier\u00edaenSistemasyTecnolog\u00edasdelaInformaci\u00f3nIndustrial\nIngenier\u00edaenProcesosyGesti\u00f3nIndustrial\n\nTECAMACHALCO\n\nLicenciaturaenMedicinaVeterinariayZootecnia\nIngenier\u00edaAgr\u00f3nomoZootecnista\nIngenier\u00edaAgroindustrial\nIngenier\u00edaAgrohidr\u00e1ulica\n\nCentroUniveristariodeCienciasAgropecuarias\u00a0\nCarreteraCa\u00f1adaMorenosKm7.5,Elsalado,Tecamachalco,Pue.\nTEHUAC\u00c1N\n\nLicenciaturaenDerecho\nLicenciaturaenEstomatolog\u00eda\nLicenciaturaenAdministraci\u00f3ndeEmpresas\nLicenciaturaenComunicaci\u00f3n\u00a0\nLicenciaturaenCienciasPol\u00edticas\nLicenciaturaenMedicina\nLicenciaturaenArquitectura\nLicenciaturaenDise\u00f1oGr\u00e1fico\nLicenciaturaenNutrici\u00f3nCl\u00ednica\nProfesionalAsociadoenImagenolog\u00eda\nLicenciaturaenReadaptaci\u00f3nyActivaci\u00f3nF\u00edsica\n\nCarreteraLibramientoTecnol\u00f3gico-SanMarcosNecoxtlaKm.7.5,\nCol.LazaroCardenasSur,Tehuac\u00e1n,Pue.\nTel./Fax(238)3801150y3801151\nwww.tehuacan.buap.mx\u00a0\u00a0\nTETELADEOCAMPO\n\nLicenciaturaenIngenier\u00edaAgroforestal\nLicenciaturaenEnfermer\u00eda\n\nUnidadRegionalBUAP,AvUniversidads/nBarrioBenitoJu\u00e1rez\nTeteladeOcampo,Puebla\nTel:(797)7930667\u00a0\nTLATLAUQUITEPEC\n\nIngenier\u00edaAgr\u00f3nomoZootecnista\n\nAv:Reforma165Col.Centro,TlatlauquitepecPuebla.\nZACAPOAXTLA\n\nLicenciaturaenContadur\u00edaP\u00fablica\n\nUnidadRegionalBUAP,RanchoAyocos/n(delantedeC.E.\nH\u00e9roesdeZacapoaxtla),Zacapoaxtla,Pue.\nTel:(233)3144311\nTEZIUTL\u00c1NComplejoUniversitariodelaSalud\n\nLicenciaturaenEnfermer\u00eda\nLicenciautraenEstomatolog\u00eda\nLicenciaturaenFisioterapia\nLicenciaturaenMedicinaFamiliaryComunitaria\nLicenciaturaenNutrici\u00f3nCl\u00ednica\nProfesionalAsociadoenImagenolog\u00eda\nLicenciaturaenPsicolog\u00eda\n\nPROGRAMASEDUCATIVOSCIENCIASDELASALUD\nLicenciaturasenMedicina,Estomatolog\u00eda,Enfermer\u00eda,Fisioterapia,Nutrici\u00f3nCl\u00ednica,Biomedicina,MedicinaFamiliaryComunitaria,Psicolog\u00eda,CulturaF\u00edsica,Readaptaci\u00f3nyActivaci\u00f3nF\u00edsica(ModalidadEscolarizada);yCarrerasdeT\u00e9cnicoSuperiorUniversitarioenProfesionalAsociadoenImagenolog\u00edayProfesionalAsociadoenUrgenciasM\u00e9dicas.\nEstascarrerasquetienencomorequisitodeingresolaacreditaci\u00f3ndelcursodeinducci\u00f3nconformealaconvocatoriapublicadaconfecha8deenerode2016\"DelosProgramasEducativosdel\u00c1readeCienciasdelaSaludcampusPueblaysusSeccionesRegionales;ComplejoUniversitariodelaSaludTeziutl\u00e1n,TeteladeOcampoyTehuac\u00e1n\".\n\u00a0\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4Sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\nDescarganuestraApp\n\n\n\n\n\nEdificioCentralDAECiudadUniversitariaaccesopor24Sur,Puebla,Pue.Col.SanManuel.\nTel\u00e9fono:2295500Exts.5079y5080.\nAvisoDeprivacidad\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/rectoria": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPlandeDesarrolloInstitucionalGesti\u00f3n2013-2017\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFuncionesGenerales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCurr\u00edculumdelRector\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaSocial\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUnidaddeTransparenciayAccesoalaInformaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVidaUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComplejoCulturalUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLobosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nParquedelAjedr\u00e9z\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nJard\u00ednBot\u00e1nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUbicaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNuestraUniversidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHistoriaUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEscudo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInstalaciones\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHonorableConsejoUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nConocem\u00e1ssobreBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBUAPconinvestigaci\u00f3nenposdelaeficienciaenerg\u00e9tica\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInterceptorTeam,universitariosqueponenenaltoelnombredelaBUAPatrav\u00e9sdelarob\u00f3tica\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuscaIFUAPpotencializarlasaplicacionesdelamateriagranular\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBibliotecas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nServiciosEscolares\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBecas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHospitalUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSistemadeTransporteUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLoboBus\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLoboBici\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\nDise\u00f1arydesarrollaresquemasdecomunicaci\u00f3nparadaraconocerlastareassustantivasdelaUniversidad;docencia,investigaci\u00f3nyextensi\u00f3n.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDefensor\u00edadelosDerechosUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\nLaDefensor\u00edadelosDerechosUniversitariosdelaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,protegelosderechosqueemanandelalegislaci\u00f3nuniversitaria,ypromuevelosvaloresdeunaculturaderespetoa\u00e9stos,quepermitenalacomunidadsudesarrollopleno.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeProtecci\u00f3nUniversitaria\n\n\n\n\n\n\n\nSomosunauniversidadp\u00fablicayaut\u00f3noma.Formamosunacomunidaddeconocimientoporqueloentendemoscomoelcentrodedesarrollohumanoynosdedicamosaestudiarlo,producirlo,transmitirlodegeneraci\u00f3nengeneraci\u00f3nyemplearloenlasoluci\u00f3n\u00e9ticadelosproblemasdeldesarrollonacionalyregional.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSocialesdelRector\n\n\n\n\n\n\n\nEnlaces\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSocialesInstitucionales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTel\u00e9fonico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/BBUAP/sitios_buap": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio/SitiosBUAP\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nA\n\n\n\n\nArchivo\nHist\u00f3rico\n\n\nAsociaci\u00f3nSindicaldel\nPersonalAcad\u00e9micodelaBUAP-ASPABUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\nB\n\n\n\n\nBallet\nFolkl\u00f3rico\n\n\nBolsadeTrabajoUniversitaria\n\n\nBufete\nJur\u00eddicoGratuito\n\n\n\n\n\n\n\n\nC\n\n\n\n\nCasadel\nJubiladoUniversitario\n\n\nCentro\ndeAutoaccesodelaFacultaddeLenguas\n\n\nCentrodeInnovaci\u00f3nyDise\u00f1oDigital\n-CIDD\n\n\nCentroUniversitariode\nVinculaci\u00f3nyTransferenciaTecnol\u00f3gica\n\n\nC\u00edrculoInfantilBUAP\n\n\n\nContralor\u00eda\nGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\nD\n\n\n\n\nDefensor\u00edadelos\nDerechosUniversitario-DDU\n\n\nDIAU\n-DepartamentodeInvestigacionesArquitect\u00f3nicasy\nUrban\u00edsticas\n\n\nDepartamentode\nInvestigaci\u00f3nenCienciasAgr\u00edcolas-DICA\n\n\nDepartamento\ndeInvestigacionesHist\u00f3ricasdelMovimientoObrero-DIHMO\n\n\n\nDepartamentode\nPatrimonioUniversitario\n\n\nDepartamentode\nPlantaF\u00edsica\n\n\nDirecci\u00f3nde\nAdministraci\u00f3nEscolar-DAE\n\n\nDirecci\u00f3n\ndeAdquisiciones,Proveedur\u00edaeInventarios-DAPI\n\n\nDirecci\u00f3nde\nComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\nDirecci\u00f3n\ndeContabilidadGeneral\n\n\nDirecci\u00f3n\ndeCulturaF\u00edsica-DICUFI\n\n\nDirecci\u00f3nDeportesde\nCombate-DIDECO\n\n\nDirecci\u00f3nde\nAcompa\u00f1amientoUniversitario-DAU\n\n\nDirecci\u00f3ndeDesarrollo\nSustentableUniversitario-DIDESU\n\n\nDirecci\u00f3ndeInnovaci\u00f3ny\nTransferenciadeConocimiento-DITCo\n\n\nDirecci\u00f3n\ndeRecursosHumanos\n\n\nDirecci\u00f3ndeServicioSocial\n\n\nDirecci\u00f3nGeneraldeBibliotecas-DGB\n\n\nDirecci\u00f3nGeneralde\nC\u00f3mputoyTecnolog\u00edasdelaInformaci\u00f3ny\nComunicaciones-DCyTIC\n\n\nDirecci\u00f3n\nGeneraldeEducaci\u00f3nMediaSuperior-DGEMS\n\n\nDirecci\u00f3n\nGeneraldeEducaci\u00f3nSuperior-DGES\n\n\nDirecci\u00f3n\nGeneraldeFomentoEditorialFOMEDIT\n\n\nDirecci\u00f3nGeneralde\nInnovaci\u00f3nEducativa-DGIE\n\n\nDirecci\u00f3ndeInfraestructura\nEducativa-DIE\n\n\nDirecci\u00f3n\nGeneraldeRelacionesInternacionaleseIntercambioAcad\u00e9mico\nDGRIIA\n\n\nDirecci\u00f3nde\nDifusi\u00f3nCultural\n\n\nDirecci\u00f3nGeneralde\nPlaneaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nE\n\n\n\n\nEscuela\ndeArtesPl\u00e1sticasyAudiovisuales\n\n\nEnglishSupportonLine\n\n\n\n\n\n\n\n\nF\n\n\n\n\nFacultades\nyEscuelas\n\n\nFarmacias\nUniversitarias\n\n\n\n\n\n\n\n\nH\n\n\n\n\nHerbario\nyJard\u00ednBot\u00e1nicoBUAP\n\n\nHonorable\nConsejoUniversitario\n\n\nHospitalUniversitariode\nPuebla\n\n\n\n\n\n\nI\n\n\n\n\nInstituto\ndeCiencias-ICUAP\n\n\nInstituto\ndeCienciasdeGobiernoyDesarrolloEstrat\u00e9gico\n\n\nInsituto\ndeCs.SocialesyHumanidades\n\n\nInstituto\ndeF\u00edsica\n\n\nInstituto\ndeFisiolog\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nL\n\n\n\n\nLobos\nBuap\n\n\n\n\n\n\n\n\nM\n\n\n\n\nMigrante\nPuebla-Tlaxcala\n\n\nMuseo\nUniversitario\n\n\n\n\n\n\n\n\nO\n\n\n\n\nObservatorio\nRegionalsobreInternacionalizaci\u00f3nyRedesenEducaci\u00f3n\nTerciariaenAm\u00e9ricaLatinayelCaribe\n\n\n\n\n\n\nP\n\n\n\n\nPistzaya,\nRevistaVirtualdeDesastres\n\n\nPosgrados\n\n\nPreparatorias\n\n\n\nPrograma\ndeEstudiosUniversitarios-PEU\n\n\n\n\n\n\n\n\nR\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\nRNIU-Red\ndeInvestigaci\u00f3nUrbana\n\n\n\n\n\n\n\n\nS\n\n\n\n\nSecciones\nRegionales\n\n\nSecretar\u00eda\nAdministrativa\n\n\nSecretar\u00edaGeneral\n\n\nSistemadeTransporte\nUniversitario-STU\n\n\nSorteoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\nT\n\n\n\n\nTelevisi\u00f3n\nEducativaporlaRedBUAP\n\n\nTenis-\nComunidadTenistadelaBUAP\n\n\nTesorer\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nV\n\n\n\n\nViajesTesorer\u00eda\n\n\n\nVicerrector\u00eda\ndeDocencia\n\n\nVicerrector\u00eda\ndeExtensi\u00f3nyDifusi\u00f3ndelaCultura\n\n\nVicerrector\u00edade\nInvestigaci\u00f3nyEstudiosdePosgrado-VIEP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSecretar\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTesorer\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDefensor\u00edadelosDerechosUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUnidaddeTransparenciayaccesoalainformaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/BBUAP/directorio_telefonico_2013": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio/Secciones/DirectorioTelef\u00f3nico\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSecretar\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTesorer\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDefensor\u00edadelosDerechosUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nUnidaddeTransparenciayaccesoalainformaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/comunic/buap_vive_una_cultura_de_transparencia": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContacto\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nComunicaci\u00f3nInstitucional/Boletines/NoticiasImportantes/2016/Septiembre/LaBUAPviveunaculturadetransparencia\n\nLaBUAPviveunaculturadetransparencia\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEspioneraenAm\u00e9ricaLatinacontrescalificacionesfinancierasque\navalaneladecuadomanejodesusrecursos\n\n\n\n\n\nBUAP.7deseptiembrede2016.-LaBUAPesunainstituci\u00f3npioneraen\nAm\u00e9ricaLatinaalcontarconcalificacionesfinancierasqueavalansu\nadecuadodesempe\u00f1opresupuestal,s\u00f3lidaspr\u00e1cticasdeadministraci\u00f3n,\nprudentepol\u00edticadedeudayposici\u00f3ndeliquidezpositiva,productode\nlacalidadyeficienciaensusprocesosadministrativos,lascuales\nfueronemitidasporlastresprincipalesagenciascalificadorasde\nriesgocrediticioenelmundo:Standard&Poor\u2019s,Moody\u2019syFitch\nRatings.\n\n\n\n\n\nParalaactualgesti\u00f3ndelaBUAP,unaculturadetransparenciadelos\nrecursosfinancieros,nos\u00f3losetraduceenunadecuadodesempe\u00f1o\npresupuestal,sinotambi\u00e9nenlageneraci\u00f3ndeunambientedeconfianza\nycredibilidadenlasociedad.\n\n\n\n\n\nAlcontarconestascalificacionesfinancieras,quemuestranlacorrecta\naplicaci\u00f3ndesusrecursosestatalesyfederales,laM\u00e1ximaCasade\nEstudiosenPueblaesunaentidadconfiableparasolicitarcr\u00e9ditosy\ngestionarrecursosadicionales,paraemprenderproyectosdegran\nenvergadura,taleselcasodelLaboratorioNacionaldeSuperc\u00f3mputodel\nSuresteMexicano(LNS),as\u00edcomoobrasdeinfraestructuraacad\u00e9micay\nm\u00e9dica.\n\n\n\n\n\nDeestamanera,lagesti\u00f3ndelRectorAlfonsoEsparzaOrtizseha\ncaracterizadoporunprudentemanejodelasfinanzasyunapol\u00edticade\nendeudamientoadecuada,decortoylargoplazo.Tambi\u00e9n,hamantenido\nunaposici\u00f3ndeliquidezpositiva,respectoasuserviciodedeudaysus\npasivoscirculantes,deacuerdoconuncomunicadodeStandard&Poor\u2019s,\npublicadoen2015.\n\n\nEsas\u00edcomolaBUAPsehasometidoadiferentesprocesosde\ncertificaciones,evaluacionesydeauditor\u00edafederal,loscualeshan\npermitidomejorarlaadministraci\u00f3nenlosaspectosdelegislaci\u00f3n,\nplaneaci\u00f3nyvinculaci\u00f3n,atrav\u00e9sdepol\u00edticasdefinanzassanas.\n\n\n\n\n\nUnaventanaabiertaalasociedad\n\n\n\n\n\nEstablecerunaculturadetransparenciatambi\u00e9nimplicadaraconocerel\nmarconormativodelaInstituci\u00f3n,sustratadosinternacionales,\nindicadoresdegesti\u00f3n,\u00faltimosreglamentosypol\u00edticas,suestructura\norg\u00e1nica,s\u00edntesiscurriculardelosfuncionariosyanuarios\nestad\u00edsticos,entreotrasactividadesdedocencia,investigaci\u00f3n,\ndifusi\u00f3nyextensi\u00f3ndelacultura.\n\n\n\n\n\nEstaeslalabordelaUnidaddeTransparenciayAccesoalaInformaci\u00f3n\ndelaBUAP,dependenciaquecumpleconloslineamientosdelaLeyde\nTransparenciayAccesoalaInformaci\u00f3nP\u00fablicadelestadodePuebla,al\notorgardemaneraclarayoportunalosdatosantesmencionados,as\u00edcomo\ndelmanejodelosrecursosp\u00fablicosenlasunidadesacad\u00e9micasy\ndependenciasadministrativas.Ens\u00edntesis,esconsideradaunaventana\nabiertaalasociedad,comofacilitadordelosprocesossustantivosde\nlaInstituci\u00f3n.\n\n\n\n\n\nTodalainformaci\u00f3nesproporcionadaatrav\u00e9sdeunap\u00e1ginaelectr\u00f3nica,\nwww.transparencia.buap.mx,lacualseactualizacadatresmeses.Una\npartedeltrabajodedichadependenciaeslaatenci\u00f3ndesolicitudesde\ninformaci\u00f3nsobredatosquenoencuentrenenelportaldeinternet.Tan\ns\u00f3lodeoctubrede2015aagostode2016,seatendieronm\u00e1sde820\npreguntasformuladasen276solicitudes.\n\n\n\n\n\nOtralabordelaUnidaddeTransparenciayAccesoalaInformaci\u00f3nesla\nprotecci\u00f3ndedatospersonalesdelacomunidaduniversitaria,porloque\nlosusuariospuedenpedircorreccionesycancelacionesasusdatos,\nhistorialcl\u00ednicoodecalificaciones.\n\n\n\n\n\nAsimismo,seencargadeimpartircursos,seminarios,diplomadosy\nc\u00e1tedrassobreeltemaencuesti\u00f3n,encolaboraci\u00f3nconlasfacultades\ndeAdministraci\u00f3nydeDerechoyCienciasSocialesdelaBUAP,as\u00edcomo\nconlaComisi\u00f3nparaelAccesoalaInformaci\u00f3nP\u00fablica(CAIP)yel\nInstitutoNacionaldeTransparencia,AccesoalaInformaci\u00f3ny\nProtecci\u00f3ndeDatosPersonales(INAI).\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRadioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCarteleraBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nGacetaUniversidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRevistaEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLeerenBicicleta\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBoletines\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlacesaotrosmedios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nS\u00edntesisInformativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSCoD\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104,CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n4sur303CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5270y5281\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://www.segen.buap.mx/": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\nAutoservicios\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSecretar\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nArchivoHist\u00f3ricoUniversitario\n\n\n\nHonorableConsejoUniversitario\n\n\nSitiosBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLoshistoriadoresdebenestarenlasdecisionesdelpoder:AlanKnight\n\n\n\nIniciaXXVIIEncuentroInternodeEstudiantesdeHistoria.Del5al8deseptiembre,instalacionesdelaFacultaddeFilosof\u00edayLetrasdelaBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlaBUAPdise\u00f1ancircuitointegradodefuentereguladadealtaeficiencia\n\nLatecnolog\u00edaescienporcientomexicana,locualrepresentaunaltopotencialdedesarrolloycompetitividad.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRealizar\u00e1BUAPTerceraRodadaporunMundoConectado\n\n\n\nSellevar\u00e1acaboalas9:00horasdelpr\u00f3ximo8deseptiembre.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCient\u00edficosdelaBUAPidentificanpropiedadescicatrizantesdelahidroxiapatita\n\n\n\nNoexist\u00edanreportescient\u00edficosdesuspropiedadesderegeneraci\u00f3ncelular;estosindicios,podr\u00edangenerarotrassolucionesm\u00e9dicas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlaces\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectores\nDirectoriotelef\u00f3nico\nDudasyComentarios\nOrganigrama\nSatisfacci\u00f3ndeUsuario(Encuesta)\nSCoD\nUbicaci\u00f3n\n\n\n\nServicios\n\n\nBecasBUAP\nCertificaci\u00f3ndeDocumentos\nCondonaci\u00f3ndeReinscripci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVisitante\u00a049,109Historialdevisitasaestesitio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSecertar\u00edaGeneral\nCalle4sur104,EdificioCarolino\nConmutador+52(222)2295500,\nExtensiones5028y5023\nCorreoElectr\u00f3nicosegen@correo.buap.mx\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/BBUAP/administrativos": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAspirantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEstudiantes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInvestigaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAcad\u00e9micos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAdministrativos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nExtensi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOfertaEducativa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRector\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nVicerrector\u00edadeDocencia\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeComunicaci\u00f3nInstitucional\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDCyTIC\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeRecursosHumanos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaSocial\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nActividades\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTesorer\u00edaGeneral\n\n\n\n\n\n\n\nDependenciaencargadaderecaudar,custodiarydistribuirlosfondosdelaInstituci\u00f3n,deconformidadaloestablecidoporelConsejoUniversitario,m\u00e1ximo\u00f3rganodegobiernode\u00e9stacasadeestudios.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTransparencia\n\n\n\n\n\n\n\nLaUnidadAdministrativadeAccesoalaInformaci\u00f3ndelaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,haasumidoconresponsabilidadsucompromisodecumplirconlaLeydeTransparenciayAccesoalaInformaci\u00f3nP\u00fablicadelEstadodePuebla\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInformaci\u00f3nreferentealasObligacionesdeTransparencia\n\n\n\n\n\n\n\nEstainformaci\u00f3ncorrespondealart\u00edculo11delaLeydeTransparenciayAccesoalaInformaci\u00f3nP\u00fablicadelEstadodePuebla\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDefensor\u00edadelosDerechosUniversitarios\n\n\n\n\n\n\n\nLaDefensor\u00edadelosDerechosUniversitariosdelaBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,protegelosderechosqueemanandelalegislaci\u00f3nuniversitaria,ypromuevelosvaloresdeunaculturaderespetoa\u00e9stos,quepermitenalacomunidadsudesarrollopleno.\n\nServicios\nPresentarQueja\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3ndeRecursosHumanos\n\n\n\n\n\n\n\nGestionareltalentohumanodelainstituci\u00f3ndemaneraconfiableyoportuna.\n\nServicios\nConvocatorias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000Tel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://cmas.siu.buap.mx/portal_pprd/wb/contraloria_social/contraloria_social": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAutoservicios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnglish\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaSocial\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInicio\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContraloraSocial\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSitiosdeInter\u00e9s\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDefinici\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAntecedentes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMisi\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nObjetivos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMarcojur\u00eddico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRendici\u00f3ndecuentas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edasocialydemocracia\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElprogramadecontralor\u00edasocialenM\u00e9xico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeQuejasyDenuncias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nInformaci\u00f3nFinanciera\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPIFI\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPROMEP\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPRONABES\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCaptura\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDeInformeAnual\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDeC\u00e9dulasdeVigenciadePromoci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDeC\u00e9dulasdeVigilanciadeResultadosdeOperaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFondosExtraordinarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFondosExtraordinarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDocumentaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDocumentaci\u00f3nPROFOCIE/PRODEP/PIEE\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContraloraSocial\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaContralor\u00edaSocialconscientedelaimportanciadequesociedadygobiernotrabajenconjuntamenteenbeneficiodelacomunidaduniversitariahaestablecidomecanismosmedianteloscualeslosciudadanosybeneficiariosdeprogramassocialesdelGobiernoFederalpodr\u00e1nvigilar,cuidaryverificarquelasobras,apoyosyserviciosqueserecibenatrav\u00e9sdeunprogramaespecificoseproporcionenconoportunidadycalidad,coadyuvandoas\u00edalatransparenciayrendici\u00f3ndecuentasquecaracterizaaestaBenem\u00e9ritaInstituci\u00f3n...\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFinalizanovenaedici\u00f3ndeFEPRO\n\n\n\nSepremiaronalosmejoresequiposdecadaunadelassietecategor\u00edasdeesteconcurso,tradici\u00f3ndelaFCCdelaBUAP.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaBUAP,unauniversidadquevivesucomunidad\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElIFUAPcelebrasuvig\u00e9simosextoaniversario\n\n\n\nDesde1990,elIFUAPhaformadoauntotalde351cient\u00edficosdeprimernivel,enlas\u00e1reasdeF\u00edsicayCienciasdeMateriales.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nElescritorGuillermoRubiovisitalaPreparatoriaEmilianoZapata\n\n\n\nElautorde67a\u00f1osdeedadhapublicadocinconovelas.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla,\n4sur104CentroHist\u00f3ricoC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAvisodeProtecci\u00f3ndeDatos\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirectorioTelef\u00f3nico\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBuz\u00f3ndeComentarios\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContralor\u00edaSocial\nV\u00edaAtlixc\u00e1yotlNo.2499,esquinaconC\u00famulodeVirgo,EdificioSur1,\nC.P.72810SanAndr\u00e9sCholula,Puebla,Pue.\nTel\u00e9fono:229-55-00Ext.5217\n\n\n\n\n\n\n\n\n", 
    "http://www.bibliotecas.buap.mx/portal/": "\n\n\n\n\nCorreoBUAP\n\n\nBibliocuenta\n\n\nRegistrarme\n\n\nRecuperarContrase\u00f1a\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDirecci\u00f3nGeneraldeBibliotecas\n\n\n\nInicio\n\n\nTutoriales\n\n\nAyuda\n\n\n\nDudas,Quejasy\nSugerencias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n1\n2\n3\n4\n\n5\n6\n\n\n\n\n\n\n\n\nIniciarSesi\u00f3n\n\nIngresesumatr\u00edculaoNodeTrabajador\n\nIngresesucontrase\u00f1a\n\n\n\nCrearcuenta\nOlvid\u00e9micontrase\u00f1a\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCertificadodenoadeudoBibliotecario\n\n\n\n\nPr\u00e9stamodecub\u00edculos\n\n\n\nConsultar\nmisadeudos\n\nRenovar\nunlibroprestado\nSugiereunlibroparacompra\n\n\u00bfLibros\ny/ocredencialesperdidas?\nNopuedoingresarconmi\nmatr\u00edcula\nUbicatubiblioteca\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCat\u00e1logos\n\n\n\n\n\n\nLibros\n\n\nRecursos\nElectr\u00f3nicos\n\n\nRevistasImpresas\n\n\nRevistasElectr\u00f3nicas\n\n\nTesis(Referencial)\n\n\nRepositorioInstitucional\n\n\nFondoAntiguo\n\n\nTurnitinHerramientaAntiplagio\n\n\n\n\n\n\nServicios\n\n\n\n\n\n\nCertificadodenoadeudoBibliotecario\n\n\nPr\u00e9stamodeCub\u00edculos\n\n\nServicios\nEspecializados\n\n\nPr\u00e9stamo\nEgresados\n\n\nPr\u00e9stamo\nCenevalyTesistas\n\n\nPr\u00e9stamo\ndeLibros\n\n\nLibrosdeRecientePublicaci\u00f3nenelMercadoEditorial\n\n\n\n\n\nPol\u00edticas\n\n\n\n\n\n\nReglamento\nInternoparaBibliotecas\n\n\nRecibir\nDonaciones\n\n\nApartado\ndeMaterial\n\n\nAdquisici\u00f3n\ndeMaterialDocumental\n\n\nPr\u00e9stamo\ndeLibros\"CasaAmarilla\"\n\n\n\n\n\nAcercade\n\n\n\n\n\n\nRecorridoVirtual\n\n\nTuBibliotecaDigital\n\n\nBiblionoticias\n\n\nDirectoriode\nPersonal\n\n\nMisi\u00f3n,Visi\u00f3n\n\n\nOrganigrama\n\n\nIndicadores\n\n\nSCoD-SIGI\n\n\nCongresos\n\n\n\n\n\n\n\nNoticias\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlaBUAPseestudianlascompetenciasdigitalesdeperiodistaspoblanos\n\n\n\nLosresultadossepresentar\u00e1nenuncongresointernacionalorganizadoporlasuniversidadesComplutensedeMadridylaMetropolitanadeVenezuela,yenelcap\u00edtulodeunlibroeditadoporMcGrawHillEducation.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlaBUAPinicianovenaFeriadeProyectos\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCirug\u00edasdelabioypaladarhendidogratuitas,ejemploderesponsabilidadsocialenlaBUAP\n\n\n\nElcostoaproximadodelaintervenci\u00f3nesde25milpesos.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnPuebla,terceraedici\u00f3ndelCINETEKTON!,festivaldecineyarquitectura\n\n\n\nEnPuebla,terceraedici\u00f3ndelCINETEKTON!,festivaldecineyarquitectura.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFacebookBIBLIOTECASBUAP\n\n\n\n\n\n\nBIBLIOTECASBUAPhaa\u00f1adido2fotosnuevasal\u00e1lbumC\u00edrculosLecturaJuvenilesBibliotecaCentralUniversitaria.\nC\u00edrculosLecturaJuvenilesBibliotecaCentralUniversitaria\n\n\nadded_photos\n\n0likes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBIBLIOTECASBUAPhaa\u00f1adido4fotosnuevas.\nFotosdelapublicaci\u00f3ndeBIBLIOTECASBUAP\nHOYENELBIBLIOCINEDELABIBLIOTECACENTRAL12:00Y17:00HRS\n\n\nadded_photos\n\n3likes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBIBLIOTECASBUAPhaa\u00f1adidounafotonuevaal\u00e1lbumCarteleraBUAPactividadesBibliotecarias2016.\nCarteleraBUAPactividadesBibliotecarias2016\n\n\nadded_photos\n\n0likes\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRedesSociales\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlaces\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a1Hey!\u00bfNecesitasAYUDA?\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla\n4sur104CentroHist\u00f3rico\nC.P.72000\nTel\u00e9fono+52(222)2295500ext.5013\n\n\nAVISODEPROTECCI\u00d3NDEDATOSPERSONALES\n\n\n\nDirecci\u00f3nGeneraldeBibliotecas\nBoulevardValsequilloyAv.delasTorres\nCiudadUniversitaria.Col.SanManuel\nC.P.72570\nTel\u00e9fono+52(222)2295500Ext2901\n\n\n\n", 
    "http://www.alfonsoesparza.buap.mx/": "\nPasaralcontenidoprincipal\n\n\n\n\n\n\n\nEspa\u00f1ol\nEnglish\n\ncorreoBUAP\nAutoservicios\n\nInicio\nElRectorenlosmedios\nElRectoryyo\nTuhistoriade\u00e9xito\nMensajes\nAcercadelRector\ncorreoBUAP\nAutoservicios\nradioBUAP\n\n\n\n\n\n\n\nplay\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMonday,12ofSeptemberof2016\n\n\n\n\n\n\nOficinadelRectorAlfonsoEsparzaOrtiz\n\n\n\nInicio\nElRectorenlosmedios\nElRectoryyo\nTuhistoriade\u00e9xito\nMensajes\nAcercadelRector\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nContactaalRector\n\nNombre*\n\n\nMatr\u00edcula/IDdetrabajador\n\n\nCorreoelectr\u00f3nico*\n\n\nFacultad/Escuela/Dependencia\n\n\nTel\u00e9fono*\n\n\nAsunto*\n\n\nMensaje\n\n\n\n\n\n\nPreguntaantispam:*\n2+0=\nResuelvaestesimpleproblemamatem\u00e1ticoyescribalasoluci\u00f3n;porejemplo:Para1+3,escriba4.\n\n\n\n\nElRectoryyo\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAnt\nSiguiente\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFacebook\n\n\n\n\nTwitter\nTweetsbyalfonsoesparzao\n\n\n\nInstagram\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEnlacesBUAP\n\n\n\nAvisodePrivacidad\nDirectorioTelef\u00f3nico\nMapadelSitio\nBenem\u00e9ritaUniversidadAut\u00f3nomadePuebla4Sur104Col.Centro,Puebla,Pue.C.P.7200001(222)2295500\n\n\n\n\n\n"
}